<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>全民買單 &#8211; 鏟土豪行動</title>
	<atom:link href="/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91%E8%B2%B7%E5%96%AE/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>不要「土豪」，要安居樂業的「好土」。 民陣邀大家一起揭發土地豪門掠奪人民血汗的真相，自己的土豪要自己鏟！</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 13:46:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-TW</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.20</generator>
	<item>
		<title>投書：保險大騙局</title>
		<link>/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/</link>
		<comments>/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 01 May 2015 09:05:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[投書]]></category>
		<category><![CDATA[全民買單]]></category>
		<category><![CDATA[幸福人壽掏空]]></category>
		<category><![CDATA[賠付]]></category>
		<category><![CDATA[鄧文聰]]></category>
		<category><![CDATA[金管會]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=579</guid>
		<description><![CDATA[就在媒體輿論聚焦遠雄大巨蛋的同時，另一場弊案也在進行中，奇怪的是，這場規模絕不小於巨蛋的弊案，除了馬政府硬幹到 ... <a title="投書：保險大騙局" class="read-more" href="/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>就在媒體輿論聚焦遠雄大巨蛋的同時，另一場弊案也在進行中，奇怪的是，這場規模絕不小於巨蛋的弊案，除了馬政府硬幹到底，民進黨竟然也默不作聲，媒體報導更是不成比例的少。（註1）</p>
<p>這個弊案是幸福人壽與國寶人壽的賠付標售案，這兩家保險公司因為被老闆掏空，虧損過高，去年由政府接管，今年3月底賠付標售，由國泰人壽得標。通常，政府標售是為了賺錢，最差的情況是至少不要賠錢；但這個標售案所謂的「賠付」，竟是全民倒貼303億，替兩家把保戶錢A走的無良保險公司收爛攤。從這個弊案看到的，不只是政府與財團的勾結，還包括我們投入的保費，可能害了我們自己。</p>
<p>讓我慢慢說起，以幸福人壽為例。</p>
<p><span id="more-579"></span></p>
<p><strong>● 保險騙局一：我投入的保險費，到頭來炒高房價，害了我自己</strong></p>
<p>人民民主陣線，從3月起注意到幸福人壽這個案子。我做為民陣成員，也是一般保戶，從此案才開始注意保險業老闆的種種手法，這些讓我重新思考：保險，到底是做什麼用的？是為了以防萬一，還是為了儲蓄、投資？</p>
<p>對於不想在理財上花心思的我來說，過去就是靠定存，但這幾年連去郵局，行員也會推薦買保險，在定存利率實在低得要命的情形下，保險這種不需要操太多心的方式，變成我存錢的另一種管道，因為利率真的比定存好一點。</p>
<p>但是，在幸福人壽案裡，我開始警覺，我所多賺的只是一兩趴利息，保險公司多賺的卻是以億計算。你知道嗎？全台灣的保險公司一年可以吸金兩兆（比台灣一年總預算還多），累積至今保險業總資產已有16兆（註2），這股龐大的金流，無論是押在房地產還是股市，絕對可以左右市場，難怪，這幾年每次有什麼天價標售土地的新聞，通常都是壽險公司得標。</p>
<p>以幸福人壽為例，它本來是國民黨黨產，在2006年賣給兩岸紅頂商人鄧文聰。鄧接手時就已經虧損50億了，而且虧損一直擴大，即使金管會要求鄧文聰增資，但鄧文聰寧可花大錢獵地，也不願拿錢增資幸福人壽，包括拿34億元向花旗銀行買進台北市信義計畫區、正對台北101大樓編號D3土地，違反保險法「淨值負數公司，不動產不得超限投資」的規定；並以億大聯合的名義，砸32億元標下高雄八五大樓金典酒店約75％的銀行債權；先前雙子星開發案，鄧文聰籌組的億大團隊，也曾向北市府申請標案。（註3）</p>
<p>也就是說，對於像鄧文聰這樣的商人來說，根本不在意保戶的權益，只要保單能提供比銀行定存高的一點點利息錢，保險公司就能有源源不絕的金流可以操控。我們投入的保費，成了保險公司炒房地產的工具，建商買土地還要跟銀行貸款，保險業不用，他們最多的就是『現金』。我雖然多賺了幾趴利息錢，竟飽受保險公司炒房惡果，弊大於利，我的錢最終害了我自己。</p>
<p><strong>● 保險騙局二：鄧文聰掏空幸福人壽，結果卻是全民買單上百億</strong></p>
<p>更離譜的事情是，保險業大到不能倒，因為公司倒了保戶就完了，所以國家一定會介入，保險業資本家看準這點，不客氣的作為斂財手段之一。反正，就算老闆A走保戶的錢，最後還有國家擔保！</p>
<p>就以幸福人壽來說，上面提到的炒房故事還沒完。鄧不顧公司虧損，持續拿保戶錢去買地，等到金管會發現鄧超限投資、要求賣出時，鄧假裝賣出去，實際上是左手賣給右手，賤價賣給了與自己關係極為密切的企業。帳面上，保險公司資產縮水，實際上，自己荷包卻越來越肥。</p>
<p>鄧接手幸福人壽八年，就用類似上述的手法，公司從虧損50億擴大到虧損239億，但他的財產不減反增，他從公司一步步A走的贓物，包括海外密帳和信義計畫區土地等，至少就有300億。</p>
<p>由於幸福人壽虧損過高，金管會終於在2014年接管了幸福人壽，但不論是鄧文聰掏空過程或是政府接管後，金管會都沒有積極聲請假扣押鄧文聰的贓物贓款，而是以保障保戶權益為名，急著在今年3月標售，標售條件竟是要賠付（倒貼）保險安定基金303億（還包含同樣被掏空的國寶人壽），你氣不氣？</p>
<p>依照保險法，面對虧損的保險公司，政府頂多是先「墊付」給保戶，再跟鄧文聰求償，類似關廠工人提出的「代位求償」概念。但諷刺的是，之前關廠工人累積的資遣費退休金不過4億，政府不但不願代位求償，還要提告工人；現在，政府幫資本家墊付，倒是非常大方，給錢毫不手軟！</p>
<p>當然，金管會辯稱是為了保障50萬保戶權益，先墊付給保戶，同時已請檢調單位法辦鄧文聰！但是，如果真要保障保戶權益，為什麼不在一虧損時就強力介入，防止鄧文聰五鬼搬運？針對鄧文聰相關的贓物，金管會僅一句移送檢調回應，接管到標售超過6個月，不見其他積極作為，似乎變相任鄧文聰脫產或滅證！更何況幸福人壽已不是第一起賠付案例，金管會主委曾銘宗也承認，2012年國華人壽賠付883億，掏空的老闆翁大銘都往生了，還沒有追回一毛錢！如果，金管會再以這種消極放任態度處理，已經出現類似狀況的，還有建商起家的遠雄人壽、宏泰人壽（三重幫）…為這些無良企業賠付，你甘願嗎？！</p>
<p>民陣從3月中知道此案，一個多月來頻繁向金管會、立法院、法院、還有國民黨與民進黨部陳情抗議，初步成果是，金管會初估的賠付金額從600億降到303億，等於替全民的國庫省下297億！雖然金管會已在3月底以賠付303億的條件，將幸福、國寶人壽標售給國泰人壽，但到8月正式交割前，還有擋下的機會！我們認為全民一毛錢都不該出，大家一起密切關注<a href="https://www.facebook.com/taiwantuhao" target="_blank">人民民主陣線、鏟土豪行動粉絲頁</a>。一起出來抗議：停止交割，討回303億！</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>★ 有興趣進一步了解的朋友，民陣將在本周末5/2星期六，下午2-5點，舉辦「幸福人壽掏空大解密」座談，地點在永和區大新光明里活動中心（新北市永和區大新街45巷1之1號，近捷運頂溪站），歡迎有興趣的朋友前來。</strong></p>
<p>註1：為何在這場大弊案裡，藍綠都護航？根據美麗島電子報吳子嘉的報導，據說幸福人壽前董座鄧文聰掌握2008年總統大選時，馬英九的密帳，使得鄧文聰可以直達天聽。而鄧做為兩岸紅頂商人，藍綠都交好，包括他的書《民主是硬道理》，從連戰、王金平、蔡英文、謝長廷都為之作序。因此，在3月底幸福人壽標售前，民進黨也沒有力檔，一直到標售結束木已成舟，才不痛不癢的發表聲明。</p>
<p>註2：參見中華民國金融統計月報，<a href="http://www.lia-roc.org.tw/index03/intw1.htm" target="_blank">民國98-102年台灣壽險業總資產</a></p>
<p>註3：綜合2014/8/14自由時報〈幸福鄧文聰 搶地大手筆〉、今周刊922期〈鄧文聰屢踩紅線 有錢獵地卻沒錢增資？〉</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>鍾君竺（作者為人民民主陣線成員）</p>
<p>來源：獨立評論@天下  <a href="http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/2749" target="_blank">http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/2749</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 319/345 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using disk

 Served from: fucktuhao.peopleboss.org.tw @ 2020-11-13 22:23:15 by W3 Total Cache -->