<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>華票大樓標售 &#8211; 鏟土豪行動</title>
	<atom:link href="/tag/%E8%8F%AF%E7%A5%A8%E5%A4%A7%E6%A8%93%E6%A8%99%E5%94%AE/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>不要「土豪」，要安居樂業的「好土」。 民陣邀大家一起揭發土地豪門掠奪人民血汗的真相，自己的土豪要自己鏟！</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 13:46:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-TW</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.20</generator>
	<item>
		<title>黑油頂新如何攻略房地產版圖（1）2011宣示進軍</title>
		<link>/2014/10/10/%e9%a0%82%e6%96%b0%e9%9b%86%e5%9c%98%e8%88%87%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2/</link>
		<comments>/2014/10/10/%e9%a0%82%e6%96%b0%e9%9b%86%e5%9c%98%e8%88%87%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Oct 2014 09:05:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新聞]]></category>
		<category><![CDATA[房地產]]></category>
		<category><![CDATA[新燕三重廠]]></category>
		<category><![CDATA[華票大樓標售]]></category>
		<category><![CDATA[頂新]]></category>
		<category><![CDATA[頂禾開發]]></category>
		<category><![CDATA[鮭魚炒房]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=380</guid>
		<description><![CDATA[有錢、有地、有人、有企圖 頂新魏家的房產大戲才要上演！   2011-10-17  今周刊/ 撰文‧梁任瑋   ... <a title="黑油頂新如何攻略房地產版圖（1）2011宣示進軍" class="read-more" href="/2014/10/10/%e9%a0%82%e6%96%b0%e9%9b%86%e5%9c%98%e8%88%87%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="color: #ff9900;"><span style="font-weight: bold;">有錢、有地、有人、有企圖 </span><span class="highlight" style="font-weight: bold;">頂新</span></span><span style="font-weight: bold; color: #333399;"><span style="color: #ff9900;">魏家的房產大戲才要上演！</span>  </span></h2>
<p><span style="color: #808080;">2011-10-17  今周刊/ 撰文‧梁任瑋  </span></p>
<p>進軍台灣房地產業不到三年的魏家，已投入逾新台幣二三○億元插旗卡位，近日更以每坪一四○五萬元天價，買下敦化南路二段華票總部大樓，坐上台灣地王寶座，魏家心中打的算盤是什麼？</p>
<p><span id="more-380"></span></p>
<p>二○一一年九月二十八日，在台灣房地產業發展史，是值得被註記的一天。這一天，台灣土地價格首次突破每坪逾一千萬元大關，<span class="highlight">頂新</span>集團以每坪一四○五萬元，總金額四十六‧二八億元，買下台北市敦化南路二段華票總部大樓，為台灣地價寫下新頁，也替兩年前風光自中國「鮭魚返鄉」，買下台北一○一股權的魏家四兄弟，再添一筆新紀錄。</p>
<p>「為了標到華票大樓，<span class="highlight">頂新</span>集團二董魏應交的心情只能用『志在必得』四個字形容。」一位外商商仲公司主管透露，就在前一周，新光敦南大樓標售案，<span class="highlight">頂新</span>才以四億餘元之差飲恨，輸給國泰人壽，這一敗，把二董的企圖心全逼了出來，因此，接著登場的華票大樓標售案，魏應交抱著必勝的決心出手，終於以最高價四十六億元拿下，氣走國泰與富邦等台灣大型壽險集團。</p>
<p>四十六億元買三三○坪土地魏應交為何非買不可？</p>
<p>據了解，其餘幾家投標華票大樓的買家，出價多落在三十至三十五億元上下，大約是以土地每坪一千萬元推估。而魏家一口氣就以四十六億元「跳空價」出手，被外界認為脫離市場行情甚多。對此，負責標售華票大樓的戴德梁行台灣分公司回應，<span class="highlight">頂新</span>出價符合市場預期。</p>
<p>回顧近三年來台灣不動產重大標售案，魏家幾乎無役不與，包括新壽處分信義計畫區A11土地、民生金融大樓、三重新燕紡織廠，各個都是百億元起跳的超級大案，顯示魏家亟欲在台灣房地產市場建立「江湖地位」。</p>
<p>台北一○一董事長林鴻明分析，「<span class="highlight">頂新</span>用一坪一四○五萬元買華票大樓，一點都不貴，這塊地可以透過都市更新申請容積獎勵，再加上其他各種不同容積移轉，還是可以賺錢的。」從小就跟著父執輩在房地產業打滾長大的林鴻明，家族「三重幫」是台灣數一數二大地主，面對<span class="highlight">頂新</span>回台投資短短幾年就寫下台灣地產新頁，也不禁稱讚魏家已經是「台灣房地產業的大咖」，「政府打房對這種大咖一點都沒影響，基於保值心態，還是會勇於搶進。」林鴻明說。</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>集團進軍台灣房地產市場，可追溯自二○○九年買下台北一○一大樓股權。一開始，<span class="highlight">頂新</span>只先吃下中華開發持有的一九．五五％股權，之後又陸續收購其餘民股股權，最後魏家共以四十五億元、拿下三七％股權，成為台北一○一最大民股股東。</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>入主台北一○一後，魏應交僅擔任副董事長，隱身幕後，第一線營運管理，完全交由董事長林鴻明處理。不過，魏家長久以來在食品業養成的精算個性，完全在台北一○一營運面展現無遺。</p>
<p>「二董來了以後，財報抓得很緊，毛利是一毛一角在算的。」台北一○一員工透露，這兩年來，在二董嚴控各部門支出下，完工七年的台北一○一終於在一○年開始賺錢，繳出稅後純益三．八億元的成績，今年全年營收可望再成長一成，讓魏家很有面子。</p>
<p><strong>成立建設公司大展身手</strong></p>
<p>只要有好的土地，買就對了！</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>一開始投資房地產，純粹是「無心插柳」將資金轉進土地開發，並不想到第一線蓋房子推案，因為在他們心中，食品、通路業才是家族的本業，經營建設公司並非自己的強項。但真正扭轉魏家認真經營房地產的想法，是入主台北一○一這兩年，<span class="highlight">頂新</span>體會到食品業以量取勝，但房地產只要找到一塊好的標的，不但可以保值，獲利率完全不輸賣泡麵，因此開始在大台北積極獵地。</p>
<p>另一方面，○六年魏應交以天價出售一手創立的樂購持股給英國特易購後，擅長財務操作的他，於是將事業重心擺在房地產投資，目前魏家不動產布局都由他操盤。</p>
<p>業務員出身的魏應交跨足不動產投資，依舊維持做業務時敢衝、靈活的個性，對於土地開發採取「只要有賺錢就可以做」的模式，並不偏好天價豪宅、大規模造鎮開發，以目前<span class="highlight">頂新</span>與誠美建設合建的「素直」案為例，基地坐落台北市中山區長春路上，基地面積僅二二○坪，走小而美路線的產品規畫，不但回收時間快，房價也有一定支撐，延續魏家四兄弟做生意一貫務實的原則。</p>
<p>隨著房地產投資觸角愈來愈廣，也讓魏應交有了成立建設公司的打算，於是在○九年底成立頂禾開發，招兵買馬建立一支專業的台灣房地產開發團隊。今年八月，魏應交找來前高雄漢威巨蛋公司董事長林信成，擔任頂禾開發總經理，就是準備在房地產業大展身手。</p>
<p>建築科系背景出身的林信成，最早在富邦建經工作，○一年被國揚集團創辦人侯西峰挖角，任職關係企業同國建設，曾操盤過中和威力廣場規畫與招商，○四年轉往高雄小巨蛋籌備、開發，擔任漢威巨蛋董事長。</p>
<p>今年八月才到頂禾上任的林信成表示，頂禾的定位很清楚，現階段只開發住宅，而且是以打造「精品住宅品牌」為目標，目前鎖定台北市大安、中正、信義與內湖等精華地段土地。不過頂禾可開發的住宅土地庫存不多，除了日前剛得標的敦化南路華票大樓，還有一塊台北市臨沂街五百坪土地，以及新燕三重廠。</p>
<p>林信成說，魏二董對地產開發企圖心很強，「銀彈都準備好了，只要有好的土地，買就對了！」因此頂禾土地開發策略全面撒網，都更、合建、賣斷土地都不排斥。</p>
<p><strong>投資地產眼光獨到</strong></p>
<p>口袋有子彈，才是贏家！</p>
<p>魏應交為了展現進軍房地產業的決心，去年也向長虹建設買下內湖「長虹旗艦」三百餘坪商辦，當作頂禾開發的辦公室，目前頂禾已設立財務、業務、土開等部門，甚至還聘請建築師協助規畫，一家建設公司儼然成形，目前養了十五位員工，規模正持續擴張中。</p>
<p>曾協助魏家買台北一○一股權的高力國際總經理劉學龍指出，<span class="highlight">頂新</span>的買地哲學重視「地標性」與「代表性」，像台北一○一大樓股權，看中的是世界第一高樓的地標價值；新燕三重廠、華票大樓就屬於產權獨立的代表性土地。</p>
<p>事實上，○九年一○一營運普普，但魏家相中一○一世界第一高樓在兩岸房地產界的地標意義，加上樓地板面積有六萬坪，只要四十幾億元就可以掌握經營權，實在太便宜了，於是很快決定買下，現在隨著兩岸開放陸客自由行商機蓬勃，證明魏家投資房地產眼光確有獨到之處。</p>
<p>初步概算，<span class="highlight">頂新</span>在台灣房地產布局超過二三○億元，超越近年積極跨足地產開發的英業達董事長葉國一，這還不包括<span class="highlight">頂新</span>在上海投入新台幣一百億元興建南京西路一七八八商辦、虹橋吳中路<span class="highlight">頂新</span>總部與飯店開發案，未來<span class="highlight">頂新</span>、全家便利商店與德克士炸雞的中國總部都集中在此。</p>
<p>魏應交目前將心力移轉到上海吳中路案複合式開發，未來將集合商辦、飯店、酒店式公寓、商場，完工後將成為上海虹橋的新地標。</p>
<p>「蓋房子比賣泡麵好賺！」戴德梁行台灣區總經理顏炳立說，近年包括葉國一、日月光張家與<span class="highlight">頂新</span>魏家，一開始跨入房地產可能只是抱持試水溫的心態，但在抓對趨勢下，也確實享受到比本業還高的投報率，這也是讓這些企業大老闆決心繼續加碼的最主要原因。</p>
<p>顏炳立指出，現在房地產市場上只剩三種玩家：「法人」買商辦、「建商」買土地、「有錢人」買豪宅；尤其在目前房地產業處於風聲鶴唳的時間點，願意選在此時加碼，更印證「現金為王」的投資名言，口袋有子彈的人，才是真正的贏家。深諳此道的魏家，用具體行動落實了這項投資王道。</p>
<p>來勢洶洶！<span class="highlight">頂新</span>集團布局台灣房地產毫不手軟</p>
<p>台灣</p>
<p>購入時間/標的/面積（坪）/ 類型/ 投資金額（新台幣億元）</p>
<p>2008  宏盛帝寶/ 9戶 /自用豪宅 /10億</p>
<p>2009 台北市臨沂街/ 500 /土地/ 10億</p>
<p>2009 台北101大樓 /6萬/ 股權37%/ 45億</p>
<p>2010 新燕三重廠 /1.6萬 /土地 /101.69億</p>
<p>2011 台北市長春路預售案「素直」/ 220 /住宅/18億（總銷）</p>
<p>2011 華票大樓/ 330 /商辦/ 46.28億</p>
<p>大陸</p>
<p>標的/ 類型/ 規劃</p>
<p>上海南京西路1788號「ECO1788國際中心」 / 商場、商辦 環保商場/ 上海虹橋吳中路 企業總部、飯店 複合式開發</p>
<hr />
<h2><span style="color: #ff9900;"><span class="highlight" style="font-weight: bold;">頂新</span><span style="font-weight: bold;">宣示進軍房地產市場</span></span></h2>
<p><a>2011-10-17    </a>徐義平╱台北報導╱ <a>自由時報C4</a></p>
<p>9月的商辦交易市場比夏季的豔陽還要熱燙，不單眾家壽險業者出高價搶樓，連傳產業的<span class="highlight">頂新</span>集團也加入戰局，用關係企業頂禾開發之名，以每坪土地1405萬元的歷史高價搶下「華票大樓」，宣示踏入房地產事業的決心。</p>
<p>商仲業者指出，<span class="highlight">頂新</span>集團以如此大氣度的方式登場，很像當初高調入主101大樓的氣勢，希望一舉打出知名度。</p>
<p>據悉，<span class="highlight">頂新</span>集團回台後，計畫跨入房地產已有一段時間，今年更與誠美建築合作推出一個都更建案「素直」，地點在北市中山區長春路，吉林國小對面。目前手中約略握有3~4塊北市精華區土地，將陸續規劃推出新案。</p>
<p>回顧<span class="highlight">頂新</span>集團布局台灣房地產的一舉一動，從2010年7月以101.68億元的高價標回三重新燕土地，接著在今年9月砸下46億2888萬元，以每坪1405萬元的最高土地成交單價，買下敦化南路上的華票大樓，兩筆標案出手的價格都超乎市場預期，甚至是跳脫市場行情。</p>
<p>商仲仔細分析，<span class="highlight">頂新</span>集團長期在中國耕耘，接觸及學習都是中國房地產買賣的角度與方式。</p>
<p>因此，回到台灣踏入房地產，很可能是用投資中國一級城市的房地產角度及水平，來買進台灣的房地產，價格才會出乎意料的高。</p>
<hr />
<div class="content_title" style="color: #000000;">
<h2><span style="color: #ff9900;"><strong>頂新砸300億　揮軍兩岸不動產</strong></span></h2>
<p>2011-10-16  中央日報 張達智/整理</p>
</div>
<div id="docbody" class="content_body" style="color: #000000;">
<table border="0" width="100" cellspacing="2" cellpadding="0" align="right">
<tbody>
<tr>
<td><img src="http://www.cdnews.com.tw/upload/201110/16/101695143.jpg" alt="" width="329" height="247" name="normal" border="0" /></td>
</tr>
<tr>
<td align="center">頂新集團董事長魏應交看好兩岸不動產，將持續投資。（圖/經濟日報）</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<p>頂新集團董事長魏應交表示，集團兩岸投資不動產策略，大陸鎖定上海商辦，台灣則採商辦、住宅同步投資；頂新未來不動產投資規模將達10億美元（約新台幣300億元）。</p>
<p>經濟日報16日報導，頂新旗下的頂基地產公司最近將透過轉投資的頂昱投資，砸下人民幣21億元（約新台幣100億元），在上海虹橋打造「頂新商務廣場」，最快2013年第一期可完工。</p>
<p>頂新數年前即宣示要進軍上海不動產，魏應交說，這塊地是在五年前取得，經過努力整合，日前打樁動工，該基地面積2.1萬坪，規劃發展成A、B、C、D四棟大樓。其中，A棟為頂新華東區總部；D棟規劃興建員工宿舍；B棟是商辦，預計出租；C棟打造為商場，將引進日本UNY超市集團合作。</p>
<p>魏應交說，該區域為吳中路商圈，緊臨虹橋機場、虹橋火車站，將成為該區域樞紐，目前區域內每坪月租金約新台幣2,200元，頂昱土地取得成本低，粗估投報率將超過10%。魏應交形容：「這將是頂新集團進軍不動產的代表作。」</p>
<p>頂新集團旗下共有四大事業體，由魏家四兄弟分工各司其職，其中「二董」魏應交身兼集團董事長外，也負責不動產投資事宜，2007年成立頂基地產，今年8月改組，頂基地產改為控股公司，旗下的頂昱投資負責大陸不動產布局，頂禾開發負責台灣不動產投資。</p>
<p>魏應交說，大陸不動產事業初期只鎖定上海區域進行開發，而且將以長期持有的商辦為主，收取租金，目前在上海金寧路還擁有一塊約3,000至4,000坪土地，預計明年開發。</p>
<p>至於台灣，除了頂基地產直接握有台北101約37%股權，也透過頂禾開發在大台北地區投資商辦、住宅。</p>
<p>魏應交說，台灣布局將採商辦、住宅同步進行。商辦部分將會找尋標的投資；住宅部分，目前手握臨沂街、華票大樓（改建）、三重台北廠土地，三案都要推住宅案，臨沂街規劃明年推出，華票及三重台北廠土地計劃後年推案。</p>
<p>至於台北101，魏應交說，去年虧轉盈後，今年經營成績更好，等到過去累虧彌補後，希望三年後將台北101的經營成果分享給投資人，規劃掛牌上市交易。</p>
<p>頂新集團說，集團內的康師傅布局大陸市場近20年，折舊金額增加，目前每年可有2.5億美元的資金可運用，看好不動產保值，將持續投資，未來兩岸投資規模將達10億美元。</p>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>據了解，今年8月時，頂新地產事業稍做組織調整，未來將透過頂基開發發展兩岸地產事業。為發展台灣地產事業，魏應交找來高雄巨蛋前董事長林信誠操盤，規劃成立約40人的開發團隊。</p>
<p>林信誠領軍開發團隊</p>
<p>在中國市場部分，魏應交選擇外商最愛的上海，相中鄰近虹橋機場、虹橋火車站的4.3萬坪土地，打造結合辦公樓與購物中心的頂新商務廣場。</p>
<p>魏應交表示，該地位在上海精華地段，已養地5年，規劃分成A、B、C、D等4棟。其中，A棟大樓作為自用，因頂新在中國投資20年，共2000個生產據點及8萬名員工，因此將設集團華東總部，包含辦公室、展示中心、研發中心等。</p>
<p>另外，B棟為出租辦公室，C棟則與日本UNY集團合作的購物中心，D棟則是公寓式酒店，預計總投資金額百億元。</p>
<p>而台灣部分，3年前頂新大手筆買下台北101的37%股權，成最大民股股東。魏應交說：「台北101從去年開始賺錢，未來也規劃上市，能夠與大眾分享利潤，是很好的事情。」</p>
<p><strong>臨沂街、三重推豪宅案</strong></p>
<p>至於其他商用不動產部分，魏應交則說，台灣商辦的租金投報率不高，但台北的居住環境品質很好，因此近期在台標下的物件，都是準備做高級住宅。魏應交指出，如日前以每坪170萬元、總價達46億元買下的華票大樓，未來將改建為超高級住宅。</p>
<p>另外，明年頂新將在台推出臨沂街豪宅，1戶約120坪，總戶數約24戶，是鬧中取靜的奢華空間。光是這2大北市豪宅建案，業界人士分析，每坪單價上看250萬元，加上2013年味全三重廠的住宅改建案，總推案量超過百億元。</p>
<p>至於彰化頂新文化園區，魏應交強調，這屬於公益事業，重建魏家古厝，在園區中呈現台灣古早生活，期望讓更多人了解魏家發源地。不過，據了解，文化園區準備擴大營運，二期還要蓋飯店，投資逾40億元。</p>
<hr />
<h2><span style="color: #ff9900;"><strong>創法拍史上新記錄　味全101億6888萬取得三重新燕土地</strong></span></h2>
<p>2010年 07月 07日  NOWnews   記者曹逸雯／台北報導</p>
<p>眾所矚目的台北縣三重新燕紡織廠土地法拍案今（7）日順利脫標，由味全以101億6888萬8888元得標，換算每坪單價64.24萬元，溢標率達37.43%，不僅創下三重地區工業用地新天價，也創下法拍史上單筆土地金額的最高紀錄。</p>
<p>有趣的是，這塊土地事前呼聲極高，不少建商都展現濃厚的投標意願，最後卻僅有味全一家投標，且比底價高出27.7億元，相當令人意外。住商不動產企劃研究室主任徐佳馨表示，經過6月25日新莊副都心以及7月1日淡海新市鎮土地標售創高價後，今日新燕土地又開出天價，今年下半年的市場基調可以「地熱房冷」來形容。</p>
<p>彰銀委託台灣金服公開拍賣的三重新燕紡織廠土地，面積1.58萬坪，底價73.99億，換算底價每坪約46萬元，而味全以101億6888萬8888元得標，換算每坪單價64.24萬元，溢標率達37.43%。</p>
<p>台灣房屋不動產研究中心執行長邱太煊指出，三重先嗇宮站附近乙種工業用地目前行情每坪約45萬~50萬元左右，新燕以每坪64萬元超出市場行情取得，主要是考量該筆土地利多題材一籮筐，除了土地面積高達1.58萬坪、地塊方整及捷運新莊線先嗇宮站出口之外，這筆土地也被台北縣政府畫定為都市更新單元，目前仍在縣審中，尚未送內政部審議。</p>
<p>邱太煊表示，台北縣政府擬定變更「三重都市計劃專案通盤檢討」，內容提及先嗇宮站周邊都市更新計畫共7.09公頃（約2萬1440坪），其中新燕土地1.58萬坪也被劃定為更新單元內。味全取得土地後，應會朝向工變住、商使用，而土地變更須回饋10%（工變住）、15%（工變商）的可建築用地，這部分可用繳交代金折算，另外剩下的90%（工變住）、85%（工變商）還必須回饋3成做為公共設施用地，在可建築用地用代金繳納後，味全大概可取回73%至75%的土地（約1萬1500坪~1萬1800坪，變更後的住宅地容積為288%、商業地為282%。</p>
<p>邱太煊並表示，味全若循北縣擬定的都市計劃走，可享有法定容積0.5倍都市更新獎勵及0.5倍的公益性設施獎勵值，一般大概可以爭取到原容積1.5倍~1.8倍，容積率將達432%~518%，保守推估味全可興建樓地板面積約為5.1萬至5.9萬坪，以每坪40萬元來推估，總銷約204億元~236億元，扣除建築成本13億~14億元及購地成本101億元，味全仍有相當獲利空間。</p>
<p>這樣的「跳空行情」是繼去年10月新壽以53.68億元標下國防部重慶南路三段緊鄰經濟部的1332坪土地後，另一個跳空開出的案例，當時新光人壽以總價53.68億元、每坪403萬元，擠下第二高標力麗建設的40.11億元、每坪301萬元，這次味全以101.68億元投標，因為無人競標，比底價73.99億元，遠遠高出27.7億元，顯示味全應該是判斷有競爭者出現，才會跳空加價。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>延伸閱讀：</p>
<p>有關頂新炒房、炒地新聞報導彙集如下：</p>
<p><span><span style="color: #0000ff;"><a href="/?p=392"><span style="color: #0000ff; text-decoration: underline;">黑油頂新如何攻略房地產版圖（2）擠身台灣前三大富豪的霸道真相 </span></a></span></span></p>
<p><span><span style="color: #0000ff;"><a href="/?p=398"><span style="color: #0000ff; text-decoration: underline;">黑油頂新如何攻略房地產版圖（3）錢滾錢貸款炒房、大型建案聯合開發</span></a></span></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/10/%e9%a0%82%e6%96%b0%e9%9b%86%e5%9c%98%e8%88%87%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 324/376 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using disk

 Served from: fucktuhao.peopleboss.org.tw @ 2020-11-13 22:23:41 by W3 Total Cache -->