<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>投書 &#8211; 鏟土豪行動</title>
	<atom:link href="/category/%E6%8A%95%E6%9B%B8/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>不要「土豪」，要安居樂業的「好土」。 民陣邀大家一起揭發土地豪門掠奪人民血汗的真相，自己的土豪要自己鏟！</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 13:46:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-TW</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.20</generator>
	<item>
		<title>【投書】社會住宅何須再興建？徵收第四戶，台灣徵、還、賺！</title>
		<link>/2015/12/30/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e7%a4%be%e6%9c%83%e4%bd%8f%e5%ae%85%e4%bd%95%e9%a0%88%e5%86%8d%e8%88%88%e5%bb%ba%ef%bc%9f%e5%be%b5%e6%94%b6%e7%ac%ac%e5%9b%9b%e6%88%b6%ef%bc%8c%e5%8f%b0%e7%81%a3/</link>
		<comments>/2015/12/30/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e7%a4%be%e6%9c%83%e4%bd%8f%e5%ae%85%e4%bd%95%e9%a0%88%e5%86%8d%e8%88%88%e5%bb%ba%ef%bc%9f%e5%be%b5%e6%94%b6%e7%ac%ac%e5%9b%9b%e6%88%b6%ef%bc%8c%e5%8f%b0%e7%81%a3/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Dec 2015 16:06:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[投書]]></category>
		<category><![CDATA[地價稅]]></category>
		<category><![CDATA[徵收第四戶]]></category>
		<category><![CDATA[房屋稅]]></category>
		<category><![CDATA[社會住宅]]></category>
		<category><![CDATA[高房價]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=783</guid>
		<description><![CDATA[總統辯論拖延了許久終於上場，我們看到藍綠因爭取2016總統大位，雙方人馬接二連三爆發炒房養地醜聞，王朱蔡都曾在 ... <a title="【投書】社會住宅何須再興建？徵收第四戶，台灣徵、還、賺！" class="read-more" href="/2015/12/30/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e7%a4%be%e6%9c%83%e4%bd%8f%e5%ae%85%e4%bd%95%e9%a0%88%e5%86%8d%e8%88%88%e5%bb%ba%ef%bc%9f%e5%be%b5%e6%94%b6%e7%ac%ac%e5%9b%9b%e6%88%b6%ef%bc%8c%e5%8f%b0%e7%81%a3/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>總統辯論拖延了許久終於上場，我們看到藍綠因爭取2016總統大位，雙方人馬接二連三爆發炒房養地醜聞，王朱蔡都曾在不公平的居住政策上獲利（註1）。前幾天在總統辯論場上，朱蔡再度拿此事出來說嘴，互批對方炒地皮，顯見雙方都還沒認各自的帳。更關鍵的是，養地和囤房正是台灣高房價的禍根（註2），不管誰上任，能夠在政策上繼續容忍這樣的行為發生嗎？這點，雙方都迴避。</p>
<p>人民民主陣線（以下簡稱民陣）認為，台灣高房價的解方，‪‎不在新建更多社會住宅‬，因為台灣房屋早已供過於求。擁有4戶以上的人，只佔台灣總人口的1%，卻持有180萬間房屋（佔總體房屋比例的16%），我們認為應該實行「徵、還、賺」，徵收1%囤房者的第四戶，‪將他們囤積的百萬房屋「還」回來‬，‪‎讓99‬%平民共享，才能「賺」一個漲價歸公、平均地權的社會。<span id="more-783"></span></p>
<p><strong>蔡、朱、宋不敢打房，只提社會住宅延緩矛盾，還要浪費上兆公帑與？公頃公有土地</strong></p>
<p>就目前看到的總統候選人居住政策，蔡英文提20萬戶社宅，透過新建和容積獎勵；朱立倫提20萬社宅，透過空屋出租、租屋補貼、興建社宅；宋楚瑜提出給年輕人「兩桶金」，第一桶金是住屋給予市價七折的優惠價格，第二桶金則是先挪用部分勞退金作為置產基金。</p>
<p>他們三人的共通點是：不打房、不打擊投機炒作、繼續投入納稅人的錢蓋房子（註3）。但是，台灣房屋早已供過於求，繼續興建社宅，其實是相當不環保的政策。想想看，已經過度擁擠（但又充滿空屋）的城市，還要繼續蓋房子，不就是讓整個城市更加水泥化？當都會區的首長們一邊大力談田園都市，希望空間往生態、綠化發展時，為何我們需要去種不必要的房子？幾十年來都市擴張，不斷把農地、林地變成建地，然而當今天房子已超過實際需求時，何以我們不能大膽的想像逆分配，把投資客手上的囤房收回來當社宅，甚至把不需要的建地變回農地、林地？</p>
<p><strong>依實價課稅、漲價歸公，應補稅收至少11.8兆，相當於6年的中央總預算</strong></p>
<p>幾十年來，房地產集中形成壟斷的現象愈來愈加劇（註4）。若以家戶論，12%的家戶無房，85%家戶有1-3房，能像朱王蔡這樣一度擁有四戶以上的，只佔台灣總家戶3%，為總人口數的1%，卻擁有全台灣 180萬（16.2%）的房子。（註5）。這當然是過去執政的兩大黨種下的惡果。關於土地房屋的持有稅、交易稅，稅基幾十年來都跟實價脫節，造成房地產交易明明賺1000萬，課稅所得可能只計100萬；但工作薪資所得稅賺100萬就要用100萬課稅，是極度不公平的。</p>
<p>過去，政府用稅制調控，讓土地／房屋持有與交易稅完全與市場價格脫節，造就了一批靠房地產獲取暴利，卻繳交不對稱稅金的地產階級，讓整個年輕世代住不起。民陣估算，房地產飆漲的過去30年來，依據實價課稅、漲價歸公原則，概算人民損失11.8兆，達6年中央總預算：</p>
<p>1. ［資本利得稅］－土地增值稅：以公平的土增稅計算，從1984~2013年30年的損失高達近 3.5兆元（34,859億）（註6）。</p>
<p>2.［資本利得稅］－房屋交易所得稅。依據民88~103年綜合所得稅申報核定統計專冊，將稅基調至市價，稅率改以2016年即將實施的房地合一課稅稅率試算，預估16年來短徵共3,522億元（註7）。</p>
<p>3.［持有稅］－房屋稅與地價稅：長期以來，非自用的土地與房屋持有稅極低，以公平的實質稅率計算，從1984-2013年總計房屋稅及地價稅少收8兆（註8）。</p>
<p>面對不公結構，民陣主張，土地利益應該要全民共享，過去沒透過實價課稅、漲價歸公還給人民的，以及未來要被拿來炒作，而非居住使用的土地與房屋，都應該依平均地權精神「重分配」給人民。並同時進行房地產稅制改革，來確保重分配的永續性。</p>
<p><strong>徵還第四戶，是1%的人，還給99%的人</strong></p>
<p>民陣主張，以合理房價（註9）為標準「徵還」家戶擁有第四戶以上房產，可做為只租不賣的社會住宅，或是其他公共服務使用，進行財富與房地的重分配。方式是，限期內，擁有第四戶房屋者，主動出清第四戶（含第四戶）以上房屋。若無處理，政府介入，利用合理價格購買，後續房屋由政府的各種方案來營運之。</p>
<p>選擇「第四戶以上」，是已預先考量配偶與直系血親共有三戶的合理性。在高房價的時代，父母預先為其兒女著想，為其住房需求準備是人性所致。而在國際強權與大型資本不均衡的掠奪下，平民的風險遠大過於富人風險，升斗小民為圖個資產保值、老年生活，也是合情合理。但，不合比例擁有多戶房地產則是靠著錢滾錢、房賺房，謀取暴利而非居住需求。</p>
<p>因此我們採用國家對於自用住宅的定義，將家戶自用宅上限定為三間房。若家庭人口成長、房屋增加，實際上則會自然分戶，另開新家戶。所以如果當一戶有了第四棟房，則歸屬於非自用宅。</p>
<p><strong>徵還第四戶，是確立居住權優先，防止房地產炒作</strong></p>
<p>在台灣，「徵收」已被貼上為無公益性、金權挾財團欺壓人民的濫觴標籤。徵「還」第四戶，不是欺壓平民弱勢，而是面向不正義房地產結構中的強權、既得利益者，討回屬於人民的資產。</p>
<p>以合理房價徵還第四戶，是為了充分利用現有房屋，將每戶用不到的房屋，拿出來提供給其他無屋者使用。同時，也是避免房屋再次淪為炒作標的，確定居住權優先於財產權的原則。政府不應該無償取得人民財產，但也不可放任個人透過炒作其他人的基本權利來獲益。如果我們痛恨企業哄抬民生必需品、財團拿了政府補助卻不分享給員工，那我們就也應該拒絕無限制的房屋炒作，應該把從那些拿了政府土地減稅優惠，卻沒回饋其他人民的投資者手裡，把土地與房屋重新拿回來。</p>
<p>我們認為，房子買不起，住不起，只是問題的冰山一角，藍綠不願揭露的是，這個冰山是過去半世紀藍綠執政的共業，而且彼此利益盤根錯節，雖然雙方為競奪政權拼命相搏，但是維護這套假尊重市場機制之名，骨子卻是少數剝奪多數的體制，卻是共存共榮。透過徵還第四戶，徹底改革過去房地產漲價歸私的不正義，才能將漲價歸公「還」給人民。落實平均地權，將有限的土地「重分配」給人民。保障人人的居住權，給台灣社會一個新的長治久安的起點。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>註1：李燕、鍾君竺<span style="text-decoration: underline;"><a href="http://goo.gl/voEStl" target="_blank">〈「炒房者們」的階級排序──朱蔡王的對決〉</a></span></p>
<p>註2 ：章定煊<span style="text-decoration: underline;"><a href="http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/321/article/2429" target="_blank">〈養地囤房是台灣高房價的元凶〉</a></span></p>
<p>註3 ：袁孔琪、鍾君竺<span style="text-decoration: underline;"><a href="http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/3352" target="_blank">〈蔡英文和洪秀柱不敢拿高房價禍首開刀，只拿社宅搪塞〉</a></span></p>
<p>註4：礙於中華民國政府的土地總歸戶資料遲遲不願公開，土地集中壟斷的現象難以具體數字呈現，但以最近剛過世的地產大亨林榮三為例，報載他擁有台灣近40萬坪的土地，堪稱台灣地王，土地集中現象可見一斑。</p>
<p>註5：根據花敬群教授之演講PPT「<span style="text-decoration: underline;"><a href="http://www.slideshare.net/debspeng/ss-42860691" target="_blank">讓下一代公平競爭的源頭</a></span>」，全台擁有四戶以上者有26萬8千人，除以全台人口數2,346萬人，為1.14%，擁有了近180萬間房，占總房數的16.2%。</p>
<p>註6：土地增值稅＝土地公告現值ｘ累進稅率。試算民73-102年這三十年要補課的土增稅=34,859億=3.5兆。計算前提是：1.假設土地公告現值一直維持在土地市價的一半，暫不考慮這30年間兩者的變化。2.基於漲價歸公的精神，補徵基準達到實質稅率40-60%。稅率這麼高，因為土地會漲價是來自於公部門的建設，而非私人的付出。同時能減少投機炒作。民81-102年的土增稅請見<a href="http://www.mof.gov.tw/public/Data/41112151437145.pdf" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">http://www.mof.gov.tw/public/Data/41112151437145.pdf</span></a> ，民國73-79年的土增稅請見<span style="text-decoration: underline;"><a href="http://nccur.lib.nccu.edu.tw/bitstream/140.119/35823/9/25750509.pdf" target="_blank">http://nccur.lib.nccu.edu.tw/bitstream/140.119/35823/9/25750509.pdf</a></span>。在91年土增稅減半以前（民80-90年總數13,963億+80年以前沒有精確數字，概估3500億），稅率是40-60%，但因公告現值只有約市價的一半，所以實質稅率約20-30%，要達到實質稅率40-60%，應補徵一倍。91年土增稅減半之後（民91-102，總數8698億），稅率是20-40%，但因公告現值只有約市價的一半，所以實質稅率約10-20%，保守計算應補徵兩倍。</p>
<p>註7：房屋交易所得稅＝房屋交易所得x綜合所得稅累進稅率，房屋交易所得＝房屋評定現值x當年財政部核定比率（例：103年為15%）。依據<a href="http://www.fia.gov.tw/ct.asp?xItem=2807&amp;ctNode=668&amp;mp=1" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">101年度綜合所得稅申報核定統計專冊</span></a>，房屋交易所得總數為187億元，房屋交易所得稅24億。根據393公民行動平台「<span style="text-decoration: underline;"><a href="http://event.393citizen.com/estate/download/393estate_presentation.pdf" target="_blank">房地產稅制改革建議</a></span>」，房屋評定現值不到市價(實價)的一成。因此，實際上的房屋交易所得為187億ｘ10倍，為1,870億元。稅率以20%計算，房屋交易所得稅至少應收1,870億ｘ20%=375億， 高於現行稅收24億元，足足有16倍，短徵了351億。（20%的稅率是依據2016將施行的房地合一稅中，長期持有房地的交易所得稅率20%。此數值採保守低估，因為如果是短期買賣，稅率高達40%。）依此類推，依據民88~103年綜合所得稅申報核定統計專冊，套用上述公式，共短徵房屋交易所得稅3,522億元。此金額不含尚未估算的民88年以前應該補徵的房屋交易所得稅。</p>
<p>註8：依據花敬群「<a href="http://www.slideshare.net/debspeng/ss-42860691" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">讓下一代公平競爭的源頭</span></a>」、393公民平台「房地產稅制改革政策建議」中，皆指出台灣地價稅、房屋稅收的實質稅率僅達0.1%，與國際慣例之實質稅率是1%計之，兩者整整差距10倍，且長年如此。民陣比對<a href="http://www.mof.gov.tw/Pages/List.aspx?nodeid=285" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">財政部賦稅統計年報</span></a>，統計民國73-102年度地價稅、房屋稅收，分別是13,314億（1.3兆）、13,087億（1.3兆），總額為2.6兆。依據漲價歸公精神的補還稅額計算，我們以針對非自用住宅，至少不應低於國際實際稅率1%計算才算公平試算。初步推估，以實際稅率1%為合理作前提，台灣政府過去30年來損失，房屋稅和地價稅合計少收8兆。根據393公民平台「<span style="text-decoration: underline;"><a href="http://www.393citizen.com/estate/tax/columndt.php?id=79" target="_blank">消失的2900億－房地產持有稅試算數據</a></span>」回推，非自用住宅的稅收比例，佔2011地價+房屋稅的33%。我們據此先推估，過去30年的地價稅+房屋稅的33%是非自用住宅的稅收，總數為8,919 億。當非自用稅率由 0.1% 合理調製1% ，需補徵稅額等於，8,919億ｘ（10-1）＝8兆。</p>
<p>註9：人民民主陣線主張，合理的房價必須滿足以下條件：1.房屋支出不可超過薪資的三分之一。2.房價所得比必須合理，以國外經驗，不可超過5年。3.每人平均有 10 坪房屋。薪資所得應該以每地區最低五分位所得，以台北市為例，每坪的合理房價應為 7.48 萬。要讓月薪 22k 的人，也能買得起房子，又要滿足上述條件，那每坪房價不可超過 7.48 萬。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>觀點討論：人民民主陣線鏟土豪小組</strong></p>
<p><strong>撰寫：莊育麟（民陣台北市大安區立委聯合參選人）、莊冠駿（民陣成員）、徐苑斐（民陣成員）</strong></p>
<p>來源：天下獨立評論 http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/3691</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/30/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e7%a4%be%e6%9c%83%e4%bd%8f%e5%ae%85%e4%bd%95%e9%a0%88%e5%86%8d%e8%88%88%e5%bb%ba%ef%bc%9f%e5%be%b5%e6%94%b6%e7%ac%ac%e5%9b%9b%e6%88%b6%ef%bc%8c%e5%8f%b0%e7%81%a3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>投書：最低收益率不能廢，別做炒房幫兇</title>
		<link>/2015/12/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9c%80%e4%bd%8e%e6%94%b6%e7%9b%8a%e7%8e%87%e4%b8%8d%e8%83%bd%e5%bb%a2%ef%bc%8c%e5%88%a5%e5%81%9a%e7%82%92%e6%88%bf%e5%b9%ab%e5%85%87/</link>
		<comments>/2015/12/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9c%80%e4%bd%8e%e6%94%b6%e7%9b%8a%e7%8e%87%e4%b8%8d%e8%83%bd%e5%bb%a2%ef%bc%8c%e5%88%a5%e5%81%9a%e7%82%92%e6%88%bf%e5%b9%ab%e5%85%87/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 30 Nov 2015 16:46:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[投書]]></category>
		<category><![CDATA[不動產收益率]]></category>
		<category><![CDATA[房價租金比]]></category>
		<category><![CDATA[房市泡沫化]]></category>
		<category><![CDATA[炒房]]></category>
		<category><![CDATA[金管會]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=664</guid>
		<description><![CDATA[金管會主委曾銘宗本週一宣布，保險業不動產最低收益率限制從2.805%調降1碼（0.25%）到2.555%，中長 ... <a title="投書：最低收益率不能廢，別做炒房幫兇" class="read-more" href="/2015/12/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9c%80%e4%bd%8e%e6%94%b6%e7%9b%8a%e7%8e%87%e4%b8%8d%e8%83%bd%e5%bb%a2%ef%bc%8c%e5%88%a5%e5%81%9a%e7%82%92%e6%88%bf%e5%b9%ab%e5%85%87/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>金管會主委曾銘宗本週一宣布，保險業不動產最低收益率限制從2.805%調降1碼（0.25%）到2.555%，中長期讓保險業者「自訂收益率」，改由公司自主管理。從緩降到廢除，此舉是放任壽險獵樓炒作、緊箍咒全面鬆綁的重要宣示。現在放鬆對嗎，收益率限制又該廢除嗎？</p>
<div class="region region-content">
<div id="block-system-main" class="block block-system">
<div class="content">
<div class="ds-1col node node-blogger-article view-mode-full clearfix">
<div class="field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden">
<div class="field-items">
<div class="field-item even">
<p>回顧不動產最低收益率門檻限制的行政命令，屬於「保險業辦理不動產投資有關即時利用並有收益之認定標準及處理原則」，2011年當時為防止壽險業者大肆獵地，風險過度集中而開始設立。此限制在免於壽險炒樓飆天價，同時維持保險業財務安定、控管風險，然而這兩個狀況發生改善了嗎？</p>
<p><span id="more-664"></span></p>
<hr />
<p><strong>壽險買房正火熱，不需提油澆火</strong></p>
<p>回顧今年10月份交易，元大人壽標下國產署南京東路土地後，10月加碼買下鄰地旅館，欲合併興建總部大樓。富邦人壽購入桃園市頂級辦公室3個樓面、新光人壽購入士林區百齡段445坪土地，投資作住宅或聯合鄰近企業土地整片開發。中信壽15億購台北車站亞洲廣場大樓二樓、及私募資金10月砸下151億買下中信金大樓。絕無房市低迷，壽險賣氣正旺，金管會完全沒必要進場添柴火。</p>
<p>當規定壽險業買大樓的租金報酬率不得低於2.875%時，就限縮炒作壽險投資標的，也牽制住房屋市價的哄抬上限。但只要一寬鬆，業者評估當租金不變下，只要門檻調鬆半碼（降0.125%），保險業的喊價空間多約5%，調鬆1碼(降0.25%)，喊價空間則約多出一成。壽險業近年投入不動產資金非常可觀，從2011年5435億元、2012年6435億元、2013年8199億元、2014年1兆898億元，2015年截止至6月，就已達1兆1111億元。放寬根本就是放妖魔鬼怪入場，由政府撐腰，更別說廢除無限制後會有多恐怖！</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>收益率放寬，房市泡沫化更嚴重</strong></p>
<p>2014年底，曾銘宗回應投報率時，表示台灣「房價租金比」約64倍，不僅居全球之冠，逐年攀升，房市泡沫化越攀越高，正因風險高，收益率門檻沒有空間調降。租屋價格是反應需求的合理價格，而房價租金比越大就表示房價背離合理價值越遠，反映泡沫化嚴重，台灣平均卻要花64年租金才等於房價，遠遠高於國際大城市平均水準33～35年，而壽險資金正是助長泡沫化最主要的資金源頭。</p>
<p>事隔一年，金管會面對風險立場驟變，曾銘宗根本自打嘴巴，毫無專業操守與原則。門檻調降，難道是因為泡沫化危機真的解除了嗎？如此台灣房價將會徹底崩盤徹，而金管會就是台灣房價炒作與維繫破沫假象的劊子手！</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>金管會該管理風險，支撐泡沫本末倒置</strong></p>
<p>寬鬆與廢除門檻，是錯誤的金融監理政策，漠視泡沫卻盲眼支撐房地產加助房價攀升，反更深化房地產泡沫，更陷壽險業於危機。如此惡性循環，請問曾銘宗這合理嗎？保險業不動產收益率限制沒有放鬆空間，更無須廢除。</p>
<p>日前央行降息半碼，連帶調降最低投報率（使得原本維持3年的2.875％，隨利率機動調整至2.805%），加上台幣貶值後資金更多，實質已對壽險業買房祭出雙重利多。面對泡沫風險仍在、壽險投資不動產熱絡、已享政策利多下，根本沒理由鬆綁門檻、放任炒房！壽險業者積極遊說要三碼，曾銘宗修改行政命令給一碼，在任期只剩二個月下鬆綁門檻，根本只是美化經濟成長的帳面數字，實則掩飾振興經濟無方案，選舉前夕收買保險業者民心，把全民承擔炒房代價給便宜賣了。</p>
<p>政府一手打房、一手炒房，大玩兩面手法。曾銘宗賺得不分區立委資格，未來作立委又會如何與金管會裡應外合，大開炒房之門呢？政權輪替後，綠色執政會修改嗎，抑或欣然擁抱炒房立場呢？誰又會真正對付壽險業這個炒房原兇呢？</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>徐苑斐（人民民主陣線鏟土豪行動成員）</p>
<p>來源：天下獨立評論 http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/3580</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9c%80%e4%bd%8e%e6%94%b6%e7%9b%8a%e7%8e%87%e4%b8%8d%e8%83%bd%e5%bb%a2%ef%bc%8c%e5%88%a5%e5%81%9a%e7%82%92%e6%88%bf%e5%b9%ab%e5%85%87/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>投書：柯市府絕不能賠錢了事，追討日勝生不當得利</title>
		<link>/2015/09/30/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9f%af%e5%b8%82%e5%ba%9c%e7%b5%95%e4%b8%8d%e8%83%bd%e8%b3%a0%e9%8c%a2%e4%ba%86%e4%ba%8b%ef%bc%8c%e8%bf%bd%e8%a8%8e%e6%97%a5%e5%8b%9d%e7%94%9f%e4%b8%8d%e7%95%b6%e5%be%97/</link>
		<comments>/2015/09/30/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9f%af%e5%b8%82%e5%ba%9c%e7%b5%95%e4%b8%8d%e8%83%bd%e8%b3%a0%e9%8c%a2%e4%ba%86%e4%ba%8b%ef%bc%8c%e8%bf%bd%e8%a8%8e%e6%97%a5%e5%8b%9d%e7%94%9f%e4%b8%8d%e7%95%b6%e5%be%97/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 30 Sep 2015 08:35:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[投書]]></category>
		<category><![CDATA[日勝生]]></category>
		<category><![CDATA[美河市]]></category>
		<category><![CDATA[討回不當得利]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=570</guid>
		<description><![CDATA[大法官做出732號解釋，判定爭議十多年的美河市案，北市府徵收人民土地的作為違憲。大法官解釋出爐後，柯文哲市長反 ... <a title="投書：柯市府絕不能賠錢了事，追討日勝生不當得利" class="read-more" href="/2015/09/30/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9f%af%e5%b8%82%e5%ba%9c%e7%b5%95%e4%b8%8d%e8%83%bd%e8%b3%a0%e9%8c%a2%e4%ba%86%e4%ba%8b%ef%bc%8c%e8%bf%bd%e8%a8%8e%e6%97%a5%e5%8b%9d%e7%94%9f%e4%b8%8d%e7%95%b6%e5%be%97/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.storm.mg/article/66382" target="_blank">大法官做出732號解釋</a>，判定爭議十多年的美河市案，北市府徵收人民土地的作為違憲。大法官解釋出爐後，柯文哲市長反應，想到市府要賠兩百多億給地主就「腿軟」，日勝生反應則是，這屬於北市府與地主間的爭議，跟日勝生無關。對我們老百姓來說，如果台北市政府的反應僅止於賠錢了事，我們可真是輸到脫褲！</p>
<p>為什麼說我們老百姓是輸到脫褲呢？</p>
<p>市府對於當年違憲強徵民地當然要負責，但是我們要問，難道當年強徵民地，得利的是台北市政府嗎？眾所皆知，在權利分配上，日勝生得利遠多於市府。那麼，人民既沒有從美河市中得到公益，現在又要從我們納稅錢裡去賠償當年的地主嗎？不！如果當年日勝生與馬市府掠奪了最大利益，當然要追究官商勾結與日勝生的不當得利，而不是市府輕輕放過強盜，還把百姓當冤大頭！</p>
<p><span id="more-570"></span></p>
<p>之前廉政委員會的調查集中在市府與日勝生間的分配問題，但我們呼籲廉政委員進一步調查，依據監察院報告，日勝生從一開始「取得開發資格」的手段就有問題。當年日勝生偽裝地主，獨攬優先開發權，根本不需要跟其他開發廠商競標，就輕鬆得到這起價值兩百多億的建案。整起開發案根本是「不當得利」，市府應該向日勝生和當年勾結的馬市府求償究責，而不該拿公庫來賠償。</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="subtitle-1" class="subtitle3">背離「聯合開發」精神的美河市—真地主未蒙其利，假地主日勝生獨攬開發</h3>
<p>翻開監察院99年的調查報告，美河市從一開始執行就違反捷運局設計的「聯合開發」。所謂「聯合開發」，是民國77年台北市開始蓋捷運時的開發機制，因為蓋捷運需使用到民間地主的私有地，為了降低阻力，盡量不採取徵收，而是聯合地主一起進行開發，在捷運完工後讓地主能夠分回土地共利。但美河市的執行徹頭徹尾走樣，最後地主未蒙其利，撈到最大好處的竟是日勝生這個「假地主、真開發商」。</p>
<p>美河市開發基地中，最初有超過85%私有地，公有地不到15%，如果依照聯合開發的精神，市府應該與300多位私地主「先協議聯合開發，協議不成再辦理徵收」。現實是民國80年，台北縣政府(縣長尤清)與台北市政府(市長黃大洲)卻「先辦理徵收，後來才召開聯合開發公聽會」，使得絕大多數的地主，一開始就因程序的錯誤和資訊不透明，被排除在聯合開發之外，只有極少數地主同意參與聯合開發，並於民國83年，與台北市政府簽訂了「聯合開發契約書」。</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="subtitle-2" class="subtitle3">是誰讓日勝生捷足先登？ 搖身一變假地主──合法不合理！</h3>
<p>玄機來了！當土地收整完成，接下來就要進入招募開發商(建商)的程序。當時的捷運聯合開發辦法規定，開發投資商的第一順位為土地所有權人，第二順位才是公告徵求其他私人、團體。因此，那些極少數參與聯合開發的地主，手上握有優先進場開發的權利。最奇妙的是，其中朱姓等四位地主，在88年9月跟捷運局表達優先投資意願，得到捷運局回函確認審查通過。但地主在表達意願前一天，將其中一小塊5平方公尺的土地，讓售給太空梭公司。而太空梭公司又在10月底將土地讓售給日勝生。而日勝生後來就憑著這身分，取得優先進場開發的權利。</p>
<p>僅僅讀監察院調查報告，我們都覺得疑點重重，如果市府裡面沒有內神通外鬼，會這麼巧合：在朱姓地主表達優先投資意願的「前一天」，土地賣給了太空梭公司？而日勝生本來不是這基地的地主，也沒有取得優先開發的權利，卻可以在太空梭公司轉手後，又拿到這權利？</p>
<p>因此，監察院報告明確指出：「日勝生既非與台北市政府簽訂聯合開發契約的土地所有權人，且所有土地係輾轉購自太空梭開發公司，又其最初擁有土地僅占開發基地總面積0.04%，卻得以土地所有權人身分優先取得兩百億餘元之開發權，顯不符公平競爭原則。」既然如此，日勝生根本不應擁有開發權，遑論分得任何開發利益，到底從當年尤清縣長與黃大洲市長的不當徵收，再到馬市府圖利日勝生簽約，這個過程是怎麼一回事？。</p>
<p>柯市府上任時，美河市即列入五大案之一，然而雷聲大雨點小，不見市府後續有作為，更別說因為都更開發而帶來的文資慘案連連，從掘仔頭、文萌樓、南港瓶蓋工廠、嘉禾新村，加上因都更被強拆的汀州路龍腦戶，凡此種種，均讓人質疑柯市長是否向建商妥協。面對美河市，請檢討聯合開發制度的設計，並徹查日勝生的開發資格何來、追究官商勾結下的不當得利，這才是對於當年強徵民地的最大反省與教訓。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>作者︰人民民主陣線 鏟土豪行動  鍾君竺、袁孔琪</p>
<p>來源︰風傳媒  <a href="http://www.storm.mg/article/66522" target="_blank">http://www.storm.mg/article/66522</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/30/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e6%9f%af%e5%b8%82%e5%ba%9c%e7%b5%95%e4%b8%8d%e8%83%bd%e8%b3%a0%e9%8c%a2%e4%ba%86%e4%ba%8b%ef%bc%8c%e8%bf%bd%e8%a8%8e%e6%97%a5%e5%8b%9d%e7%94%9f%e4%b8%8d%e7%95%b6%e5%be%97/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>投書：蔡英文和洪秀柱不敢拿高房價禍首開刀，只拿社宅搪塞</title>
		<link>/2015/09/29/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%e5%92%8c%e6%b4%aa%e7%a7%80%e6%9f%b1%e4%b8%8d%e6%95%a2%e6%8b%bf%e9%ab%98%e6%88%bf%e5%83%b9%e7%a6%8d%e9%a6%96%e9%96%8b%e5%88%80%ef%bc%8c/</link>
		<comments>/2015/09/29/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%e5%92%8c%e6%b4%aa%e7%a7%80%e6%9f%b1%e4%b8%8d%e6%95%a2%e6%8b%bf%e9%ab%98%e6%88%bf%e5%83%b9%e7%a6%8d%e9%a6%96%e9%96%8b%e5%88%80%ef%bc%8c/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Sep 2015 08:52:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[投書]]></category>
		<category><![CDATA[房地產]]></category>
		<category><![CDATA[洪秀柱]]></category>
		<category><![CDATA[社會住宅]]></category>
		<category><![CDATA[租屋]]></category>
		<category><![CDATA[蔡英文]]></category>
		<category><![CDATA[買屋]]></category>
		<category><![CDATA[養地囤房]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=574</guid>
		<description><![CDATA[在都會區房價高漲的民怨中，提供平價住宅儼然成了總統候選人的萬靈丹，民進黨總統參選人蔡英文承諾8年20萬戶社會住 ... <a title="投書：蔡英文和洪秀柱不敢拿高房價禍首開刀，只拿社宅搪塞" class="read-more" href="/2015/09/29/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%e5%92%8c%e6%b4%aa%e7%a7%80%e6%9f%b1%e4%b8%8d%e6%95%a2%e6%8b%bf%e9%ab%98%e6%88%bf%e5%83%b9%e7%a6%8d%e9%a6%96%e9%96%8b%e5%88%80%ef%bc%8c/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>在都會區房價高漲的民怨中，提供平價住宅儼然成了總統候選人的萬靈丹，民進黨總統參選人蔡英文承諾8年20萬戶社會住宅只租不賣，國民黨總統參選人洪秀柱則主張興建公民住宅，讓有工作的人都買得起房子。蔡或洪雖然在出租/出售上有差異，但他們不約而同主張房屋的來源：一、透過都更發放容積獎勵，二、政府出公有地，與民間合資興建。</p>
<p>顯然，洪、蔡的解法，是認為既然市場上缺乏平價住宅，那麼就由政府用公家資源來蓋房子；但是，我們認為，台灣的居住問題並非供給不夠，而是房屋土地分配不均，過度集中在少數人手上。因此，要取得資源也該是要求財團、投資客把囤積的房地吐出來，而不是再叫受薪階級自己救自己，拿我們的納稅錢和公有地來用。</p>
<p><strong>● 增加住宅供給，真的是當務之急嗎？養地與囤房才是根本問題！ </strong></p>
<p><span id="more-574"></span></p>
<p>為什麼我們說居住問題並非供給不夠？事實上，根據學者花敬群的分析，台灣房子「供給過剩」超嚴重，都會區（新北、新竹、桃園、台中）在過去四年半，已經將未來五到十年內新增人口所增加的需求都蓋完了。就算未來十年都不蓋屋，也不會沒房住，因為房子增加的數量早就超過人口的增加（註1）。更別說台灣的空屋率10%，換算出的空屋數高達86萬戶，新屋的空屋率還遠高於舊屋（註2）！明明房子夠了，還一直蓋，反映的是有錢人投資需求，包括台灣本地及大陸、外商投資客等。</p>
<p><strong>如果房價高，不是市場供不應求造成的，那麼，問題根源到底出在哪？我們認為，根本問題出在養地與囤房。因為有少數財團與投資客壟斷了土地與房屋，才使得奇貨可居、哄抬房價。</strong></p>
<p>台灣的養地狀況有多嚴重呢？以自由時報創辦人林榮三為例，旗下企業擁有全台40萬坪土地（註3），想想看，若以40坪為一家戶，光是平面就可容納一萬個家庭，如果40萬坪土地蓋五層樓，就可容納5萬個家庭，怎不驚人！更驚人的是，他們買進土地時超便宜，不過一坪千元，賣出時卻可達千倍獲利，比如說，新莊副都心的2萬坪土地，在三十年前買進，還是一坪2000元便宜的農地，如今一坪180萬，總價值近2、3百億（註4）。</p>
<p>囤房是另一個嚴重的現象，以全台2346萬人來說，3%人口（66萬人）擁有全台25%的住宅量，將近300萬戶住宅（註5）！養地與囤房是台灣高房價的禍根。當土地集中在財團手上時，因為他們壟斷了房屋最重要的原料──土地，賣給建商或消費者時便可予取予求，再加上囤房者進場投資，其超額需求，又刺激房價上漲，加以投資客財力又比自住者雄厚，讓自住者無法在價格上與其競爭，養地財團與囤房投資客相互拉抬，房地產價格永遠降不下來。（註6）</p>
<p>而養地與囤房之所以越來越嚴重，是因為政府一直將房地產視為帶動台灣經濟的火車頭，不斷透過各種政策鼓勵資金進入房地產市場，且不動產稅制長期非實價課稅，造成養房比養車還便宜，久而久之，台灣的資本大量灌注房地產，不只房地產增胖虛肥，也使得一般產業資金短缺，影響長期國力發展。</p>
<p><strong>● 何以平抑物價要嚴懲囤貨，平抑房價卻不去嚴懲養地囤房？</strong></p>
<p>因此，我們要問，如果政府面對民生需求的物價波動都有物價平抑小組，那麼何以面對同樣是民生需求的住屋，沒有房價平抑政策？如果政府平抑物價時，要嚴查嚴懲囤貨、哄抬價格，何以針對土地和房屋，不去嚴查嚴懲養地、囤房？</p>
<p>蔡英文與洪秀柱的問題正在此。</p>
<p>如果今天房屋供給不夠，政府當然需要新建房屋。但是，如今房屋供給過剩，未來十年不蓋房都不缺，為何不從政策面下手，讓囤房與空屋能夠釋出，拿來作社宅？既然供給過剩，政府還一直蓋房子，擺明是政府明知道囤貨者是誰，卻不出重手痛擊，放任囤房地者繼續賺取暴利，然後政府再拿民脂民膏為嚴重扭曲的市場擦屁股。而且繼續蓋房子會讓都市更加水泥化，對防災、散熱都不利，惡化生活環境，還浪費上百公頃的公有地與數百億預算！</p>
<p><strong>● 請問蔡英文，民進黨號稱要稅改，執政時卻導向/放任投機</strong></p>
<p>民進黨可惡的地方在於，他們其實很了解問題，但是嘴巴說一套實際做一套，在扁政府時期，卻降低不動產交易時賣方需負擔的土地增值稅，將原來40-60%的土地增值稅減半，降到20-40%。口喊稅改，政策卻更導向投機，造成「漲價歸私」，炒地大為盛行。試想，若土增稅實質稅率80%，那麼靠土地交易獲利的誘因不就大大減少嗎？更何況土地會漲價，是政府投入公共建設（交通、興學、公園等）的結果，並非地主的貢獻。</p>
<p>蔡英文2012年競選時，提出十年政綱，清楚寫到，應該廢除縣市政府所組的「地價評議委員會」，因為台灣不動產稅制的稅基（如公告地價），是由這些委員會制定的，長期以來都比實際地價低很多，造成有錢人養房比養車還便宜。蔡英文當時主張，應該廢除政治性操控的委員會，回歸實價課稅。（註7）這點不需要等小英執政，地方縣市政府層級就能做到。但民進黨執政縣市這麼多，為什麼這四年完全沒有作為？蔡英文身為黨主席，為什麼不要求黨內的縣市長廢除「地價評議委員會」？蔡英文應該在還沒當選時，就先做出成績來！</p>
<p><strong>● 請問洪秀柱：國民黨以維持高房價為己任？不斷鞏固房市</strong></p>
<p>國民黨不像民進黨用進步的概念包裝，國民黨向來就是赤裸裸的鞏固房市，投注於房地產市場的心力，遠甚於人民居住的權益。以民國101-104年來說，馬政府的住宅補貼有近八成（80億元）花在購屋貸款、青年安心成家、整宅補貼等，遠高於租屋補貼、社會住宅等預算（註8）。也就是說，政府在意的是房市如何維持，還說房子貴沒關係，我借你錢去買。看似優惠，實際上卻是用貸款把更多的年輕人綁進房市，任由養地囤房者在房市宰割。</p>
<p>更誇張的是，當最近房價終於略為下降時，馬政府卻急著救房市，包括央行對於都會區貸款第二戶成數的放寬、金管會考慮放寬保險業資金投注不動產門檻，都會發生以資金支撐房市的效果。政府以維持高房價為己任，可見一班。而洪秀柱9月22日提出的公民住宅，不只是出租，還可出售。而我們要問，如果政府出地、出錢，最後卻轉變成人民的私產，那麼，為什麼政府不是從財團手裡取得公共資源，滿足人民的住屋需求，政府竟是反其道而行，拿著公共資源來繼續挹注房市？</p>
<p><strong>● 回歸平均地權、漲價歸公，處理居住資源重分配</strong></p>
<p>蔡英文和洪秀柱的居住政策，最根本的問題是，他們沒有處理房屋/土地過度壟斷在少數人身上的問題──兩黨無論在中央或地方執政，到目前為止，其政策主調從沒有朝向打擊養地囤房，改變既有的分配不均，財富集中；反是繼續鞏固既有的市場，乃至以活絡房市為職志。無視房地產已是少數人斂聚財富的聚寶盆，又拿社會住宅搪塞，這就好像是給人民一點小恩惠，然後放了強盜！</p>
<p>人民民主陣線認為，居住是基本人權，就像空氣、水、民生必需品一樣，不只是有工作的人該受保障，失業者、無家者也都該有保障，因此，國家的政策不應該繼續讓居住需求商品化，應該以平均地權為目標，以禁止養地囤房、漲價歸公為手段。具體而言：</p>
<p><strong>1. 實價課稅</strong>：廢除由縣市政府組成、政治性操控的「地價評議委員會」，讓不動產稅制的稅基回歸實價課稅。則不動產的持有稅（房屋稅+地價稅），估計每年可增加稅收三千億。（註9）</p>
<p><strong>2. 漲價歸公</strong>：<a href="http://www.393citizen.com/estate/tax/columndt.php?id=79)%E6%81%A2%E5%BE%A9%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E5%A2%9E%E5%80%BC%E7%A8%85%E5%AF%A6%E8%B3%AA%E7%A8%85%E7%8E%8740-60%25" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">恢復土地增值稅實質稅率40-60%</span></a>，對於囤房亦課以重稅。粗估計增加稅收兩千億（註10），並開放「捐房抵稅」，拿等值房屋或土地抵稅，讓過去被私人、財團囤積的房地可部分回收給國家。</p>
<p><strong>3. 禁止養地囤房、限制私人／團體持有土地上限</strong>：依據平均地權條例第83條，對「以經營土地買賣，違背土地法律，從事土地壟斷、投機者，處三年以下有期徒刑，並得併科七千元以下罰金」。土地法第28條，授權直轄市或縣（市）政府對於私有土地，得斟酌地方情形，按土地種類及性質，分別限制個人或團體所有土地面積之最高額。</p>
<p>我們的方案與洪、蔡最大的差別是，要導正藍綠過去放任（甚至鼓勵）財富過度集中的市場，落實最基本的漲價歸公，如果財團從房地產中獲利大幅減少，資金就不會全往房地產集中。再加上法規明訂不能大量囤地、囤房，那麼空屋釋出，供給逐漸增加，依供需市場邏輯，房價自然趨於合理，這樣對於有購屋需求的人相對可負擔。而對於買不起或不想買房的人來說，一則可以透過上述稅收「改善租屋市場」；二則透過以房扺稅，收回國家過去被私人、財團鯨吞蠶食的資源，拿來做社會住宅，我們認為更加妥適。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>作者: 袁孔琪、鍾君竺（作者為<a href="https://www.facebook.com/peopleboss.org.tw" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">人民民主陣線</span></a>成員）</p>
<p><strong>註1</strong>：花敬群〈<a href="http://www.businessweekly.com.tw/KBlogArticle.aspx?id=10145" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">房子「供給過剩」超嚴重&#8211;新北市就算10年不蓋屋，也不會沒房住！</span></a>〉<br />
<strong>註2</strong>：章定煊〈<a href="http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/321/article/2297" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">隱藏於台灣空屋數字後的秘密—被扭曲的台灣國土利用與環境破壞</span></a>〉<br />
<strong>註3</strong>：財訊〈<a href="http://www.wealth.com.tw/article_in.aspx?nid=1905" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">富比世低估的神祕地王 林堉璘、林榮三 兄弟雙首富</span></a>〉<br />
<strong>註4</strong>：〈<a href="http://mag.nownews.com/article.php?mag=3-46-7649&amp;page=5%20" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">新北市5大區房價　搭上環狀線特快車</span></a>〉<br />
<strong>註5</strong>：花敬群〈<a href="http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:-kXp0EHITcUJ:www.393citizen.com/file.php%3Fn%3Dupload/2014_12_19_18_16_17.pptx%26txt%3D141203_estate.pptx+&amp;cd=1&amp;hl=zh-TW&amp;ct=clnk&amp;gl=tw" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">讓下一代公平競爭的源頭&#8212;不動產稅改</span></a>〉<br />
<strong>註6</strong>：本文與章定煊〈<a href="http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/321/article/2429" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">養地囤房是台灣高房價的元凶</span></a>〉論點接近，想更深入研究的朋友可以參考<br />
<strong>註7</strong>：<a href="http://www.dpp.org.tw/news_content.php?sn=5243" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">民進黨十年政綱住宅篇</span></a><br />
<strong>註8</strong>：內政部〈<a href="https://pip.moi.gov.tw/Upload/file/%E4%BD%8F%E5%AE%85%E6%94%BF%E7%AD%96%E5%AF%A6%E6%96%BD%E6%96%B9%E6%A1%88%E6%A0%B8%E5%AE%9A%E7%89%88.PDF" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">民國101年至民國104年整體住宅政策實施方案（核定本）</span></a>〉頁60。可以看到101-104年，住宅補貼預算都近八成，賡續辦理各部會之住宅業務約13-15%，社會住宅約7%，租賃市場、住宅資訊1%，居住品質提升業務小於0.1%<br />
<strong>註9</strong>：資料來源是<a href="http://www.393citizen.com/estate/tax/columndt.php?id=79" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">三九三公民平台</span></a>，如自用住宅實質稅率維持現狀，非自用住宅（第 2 屋以上） 稅基採用市價的 80%計算，全國可增加 2,908 億元的稅收<br />
<strong>註10</strong>：台灣近十年（民93-102年），平均每年課到的土地增值稅約760億，由於土地增值稅的稅基約是實價的一半，而目前法令稅率是20-40%，因此實質稅率約10-20%，若將來實質稅率40-60%，稅收至少三倍，也就是兩千億左右。 （參考：<a href="http://www.mof.gov.tw/public/Data/41112151437145.pdf" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;">財政部對土增稅的統計</span></a>）</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>來源：獨立評論@天下  <a title="天下獨立評論" href="http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/3352" target="_blank">http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/3352</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/09/29/%e3%80%90%e6%8a%95%e6%9b%b8%e3%80%91%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%e5%92%8c%e6%b4%aa%e7%a7%80%e6%9f%b1%e4%b8%8d%e6%95%a2%e6%8b%bf%e9%ab%98%e6%88%bf%e5%83%b9%e7%a6%8d%e9%a6%96%e9%96%8b%e5%88%80%ef%bc%8c/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>投書：保險大騙局</title>
		<link>/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/</link>
		<comments>/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 01 May 2015 09:05:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[投書]]></category>
		<category><![CDATA[全民買單]]></category>
		<category><![CDATA[幸福人壽掏空]]></category>
		<category><![CDATA[賠付]]></category>
		<category><![CDATA[鄧文聰]]></category>
		<category><![CDATA[金管會]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=579</guid>
		<description><![CDATA[就在媒體輿論聚焦遠雄大巨蛋的同時，另一場弊案也在進行中，奇怪的是，這場規模絕不小於巨蛋的弊案，除了馬政府硬幹到 ... <a title="投書：保險大騙局" class="read-more" href="/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>就在媒體輿論聚焦遠雄大巨蛋的同時，另一場弊案也在進行中，奇怪的是，這場規模絕不小於巨蛋的弊案，除了馬政府硬幹到底，民進黨竟然也默不作聲，媒體報導更是不成比例的少。（註1）</p>
<p>這個弊案是幸福人壽與國寶人壽的賠付標售案，這兩家保險公司因為被老闆掏空，虧損過高，去年由政府接管，今年3月底賠付標售，由國泰人壽得標。通常，政府標售是為了賺錢，最差的情況是至少不要賠錢；但這個標售案所謂的「賠付」，竟是全民倒貼303億，替兩家把保戶錢A走的無良保險公司收爛攤。從這個弊案看到的，不只是政府與財團的勾結，還包括我們投入的保費，可能害了我們自己。</p>
<p>讓我慢慢說起，以幸福人壽為例。</p>
<p><span id="more-579"></span></p>
<p><strong>● 保險騙局一：我投入的保險費，到頭來炒高房價，害了我自己</strong></p>
<p>人民民主陣線，從3月起注意到幸福人壽這個案子。我做為民陣成員，也是一般保戶，從此案才開始注意保險業老闆的種種手法，這些讓我重新思考：保險，到底是做什麼用的？是為了以防萬一，還是為了儲蓄、投資？</p>
<p>對於不想在理財上花心思的我來說，過去就是靠定存，但這幾年連去郵局，行員也會推薦買保險，在定存利率實在低得要命的情形下，保險這種不需要操太多心的方式，變成我存錢的另一種管道，因為利率真的比定存好一點。</p>
<p>但是，在幸福人壽案裡，我開始警覺，我所多賺的只是一兩趴利息，保險公司多賺的卻是以億計算。你知道嗎？全台灣的保險公司一年可以吸金兩兆（比台灣一年總預算還多），累積至今保險業總資產已有16兆（註2），這股龐大的金流，無論是押在房地產還是股市，絕對可以左右市場，難怪，這幾年每次有什麼天價標售土地的新聞，通常都是壽險公司得標。</p>
<p>以幸福人壽為例，它本來是國民黨黨產，在2006年賣給兩岸紅頂商人鄧文聰。鄧接手時就已經虧損50億了，而且虧損一直擴大，即使金管會要求鄧文聰增資，但鄧文聰寧可花大錢獵地，也不願拿錢增資幸福人壽，包括拿34億元向花旗銀行買進台北市信義計畫區、正對台北101大樓編號D3土地，違反保險法「淨值負數公司，不動產不得超限投資」的規定；並以億大聯合的名義，砸32億元標下高雄八五大樓金典酒店約75％的銀行債權；先前雙子星開發案，鄧文聰籌組的億大團隊，也曾向北市府申請標案。（註3）</p>
<p>也就是說，對於像鄧文聰這樣的商人來說，根本不在意保戶的權益，只要保單能提供比銀行定存高的一點點利息錢，保險公司就能有源源不絕的金流可以操控。我們投入的保費，成了保險公司炒房地產的工具，建商買土地還要跟銀行貸款，保險業不用，他們最多的就是『現金』。我雖然多賺了幾趴利息錢，竟飽受保險公司炒房惡果，弊大於利，我的錢最終害了我自己。</p>
<p><strong>● 保險騙局二：鄧文聰掏空幸福人壽，結果卻是全民買單上百億</strong></p>
<p>更離譜的事情是，保險業大到不能倒，因為公司倒了保戶就完了，所以國家一定會介入，保險業資本家看準這點，不客氣的作為斂財手段之一。反正，就算老闆A走保戶的錢，最後還有國家擔保！</p>
<p>就以幸福人壽來說，上面提到的炒房故事還沒完。鄧不顧公司虧損，持續拿保戶錢去買地，等到金管會發現鄧超限投資、要求賣出時，鄧假裝賣出去，實際上是左手賣給右手，賤價賣給了與自己關係極為密切的企業。帳面上，保險公司資產縮水，實際上，自己荷包卻越來越肥。</p>
<p>鄧接手幸福人壽八年，就用類似上述的手法，公司從虧損50億擴大到虧損239億，但他的財產不減反增，他從公司一步步A走的贓物，包括海外密帳和信義計畫區土地等，至少就有300億。</p>
<p>由於幸福人壽虧損過高，金管會終於在2014年接管了幸福人壽，但不論是鄧文聰掏空過程或是政府接管後，金管會都沒有積極聲請假扣押鄧文聰的贓物贓款，而是以保障保戶權益為名，急著在今年3月標售，標售條件竟是要賠付（倒貼）保險安定基金303億（還包含同樣被掏空的國寶人壽），你氣不氣？</p>
<p>依照保險法，面對虧損的保險公司，政府頂多是先「墊付」給保戶，再跟鄧文聰求償，類似關廠工人提出的「代位求償」概念。但諷刺的是，之前關廠工人累積的資遣費退休金不過4億，政府不但不願代位求償，還要提告工人；現在，政府幫資本家墊付，倒是非常大方，給錢毫不手軟！</p>
<p>當然，金管會辯稱是為了保障50萬保戶權益，先墊付給保戶，同時已請檢調單位法辦鄧文聰！但是，如果真要保障保戶權益，為什麼不在一虧損時就強力介入，防止鄧文聰五鬼搬運？針對鄧文聰相關的贓物，金管會僅一句移送檢調回應，接管到標售超過6個月，不見其他積極作為，似乎變相任鄧文聰脫產或滅證！更何況幸福人壽已不是第一起賠付案例，金管會主委曾銘宗也承認，2012年國華人壽賠付883億，掏空的老闆翁大銘都往生了，還沒有追回一毛錢！如果，金管會再以這種消極放任態度處理，已經出現類似狀況的，還有建商起家的遠雄人壽、宏泰人壽（三重幫）…為這些無良企業賠付，你甘願嗎？！</p>
<p>民陣從3月中知道此案，一個多月來頻繁向金管會、立法院、法院、還有國民黨與民進黨部陳情抗議，初步成果是，金管會初估的賠付金額從600億降到303億，等於替全民的國庫省下297億！雖然金管會已在3月底以賠付303億的條件，將幸福、國寶人壽標售給國泰人壽，但到8月正式交割前，還有擋下的機會！我們認為全民一毛錢都不該出，大家一起密切關注<a href="https://www.facebook.com/taiwantuhao" target="_blank">人民民主陣線、鏟土豪行動粉絲頁</a>。一起出來抗議：停止交割，討回303億！</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>★ 有興趣進一步了解的朋友，民陣將在本周末5/2星期六，下午2-5點，舉辦「幸福人壽掏空大解密」座談，地點在永和區大新光明里活動中心（新北市永和區大新街45巷1之1號，近捷運頂溪站），歡迎有興趣的朋友前來。</strong></p>
<p>註1：為何在這場大弊案裡，藍綠都護航？根據美麗島電子報吳子嘉的報導，據說幸福人壽前董座鄧文聰掌握2008年總統大選時，馬英九的密帳，使得鄧文聰可以直達天聽。而鄧做為兩岸紅頂商人，藍綠都交好，包括他的書《民主是硬道理》，從連戰、王金平、蔡英文、謝長廷都為之作序。因此，在3月底幸福人壽標售前，民進黨也沒有力檔，一直到標售結束木已成舟，才不痛不癢的發表聲明。</p>
<p>註2：參見中華民國金融統計月報，<a href="http://www.lia-roc.org.tw/index03/intw1.htm" target="_blank">民國98-102年台灣壽險業總資產</a></p>
<p>註3：綜合2014/8/14自由時報〈幸福鄧文聰 搶地大手筆〉、今周刊922期〈鄧文聰屢踩紅線 有錢獵地卻沒錢增資？〉</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>鍾君竺（作者為人民民主陣線成員）</p>
<p>來源：獨立評論@天下  <a href="http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/2749" target="_blank">http://opinion.cw.com.tw/blog/profile/52/article/2749</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/01/%e6%8a%95%e6%9b%b8%ef%bc%9a%e4%bf%9d%e9%9a%aa%e5%a4%a7%e9%a8%99%e5%b1%80/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 666/696 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using disk

 Served from: fucktuhao.peopleboss.org.tw @ 2020-11-13 22:22:04 by W3 Total Cache -->