<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>聯貸 &#8211; 鏟土豪行動</title>
	<atom:link href="/tag/%E8%81%AF%E8%B2%B8/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>不要「土豪」，要安居樂業的「好土」。 民陣邀大家一起揭發土地豪門掠奪人民血汗的真相，自己的土豪要自己鏟！</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 13:46:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-TW</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.20</generator>
	<item>
		<title>黑油頂新如何攻略房地產版圖（3）錢滾錢貸款炒房、大型建案聯合開發</title>
		<link>/2014/10/11/%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%883%ef%bc%89%e8%b2%b8%e6%ac%be%e7%82%92%e6%88%bf/</link>
		<comments>/2014/10/11/%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%883%ef%bc%89%e8%b2%b8%e6%ac%be%e7%82%92%e6%88%bf/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Oct 2014 18:58:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新聞]]></category>
		<category><![CDATA[味全三重廠]]></category>
		<category><![CDATA[小坪頂]]></category>
		<category><![CDATA[新燕土地]]></category>
		<category><![CDATA[炒房]]></category>
		<category><![CDATA[聯貸]]></category>
		<category><![CDATA[貸款]]></category>
		<category><![CDATA[頂新]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=398</guid>
		<description><![CDATA[頂新魏家團購小坪頂豪宅內幕 八卦山當香港半山　溢價四倍也敢買 2013-12-04    林洧楨/財訊 第 4 ... <a title="黑油頂新如何攻略房地產版圖（3）錢滾錢貸款炒房、大型建案聯合開發" class="read-more" href="/2014/10/11/%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%883%ef%bc%89%e8%b2%b8%e6%ac%be%e7%82%92%e6%88%bf/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: bold; color: #ff9900;">頂新魏家團購小坪頂豪宅內幕 八卦山當香港半山　溢價四倍也敢買</span></h2>
<p>2013-12-04    林洧楨/財訊 第 439 期</p>
<p><span id="content_tag" class="fontSize_M second_g" style="color: #58595b;">八年前，頂新魏家舉家進入帝寶</span><span id="content_tag">築巢，一口氣以15億元買下九戶的陳年往事，近期引發99％高額貸款的爭議，再度成為話題焦點。當年頂新大董魏應州曾定位這個搶進頂級</span><span id="content_tag">豪宅的舉動是為了「傳家用」﹔事實上，今年8月前，魏家也以同樣手筆與天價，掃房九戶，而且每坪單價、總金額都與當年搶進帝寶時如出一轍。只是這一次，魏家買的地點並非台北市中心黃金地段，而是地處新北市</span><span id="content_tag">淡水小坪頂上的豪宅案──南國天境，每坪最高單價近百萬元。</span><span id="content_tag"></span><span id="content_tag" class="fontSize_M second_g" style="color: #58595b;"></span></p>
<p>過去，小坪頂一帶因八家建商推案都「掛」在這裡，而被譏為「八卦山」，如今卻以國外富豪專屬的半山豪宅之姿，賣得聒聒叫，捧場埋單的，多是台商與海外資金。</p>
<p><span id="more-398"></span></p>
<p>賣到剩四戶　目前封盤惜售<br />
根據南國天境近期交屋的地籍資料，最大戶的魏家，除了魏應州與頂新二董魏應交各持有一戶外，魏家尚以頂陽投資、頂群開發、康俊、康遠、康權等五家（全由魏應州擔任董事長）分別持有一至二戶，合計買下九戶，其中包含一戶次高樓的稀有產品，由於該案總戶數僅37戶，魏家就買走約四分之一戶數，據了解，魏家將部分規畫作為私人接待會所。</p>
<p><span id="content_tag" class="fontSize_M second_g" style="color: #58595b;"><br />
此外，南國楊家與合作夥伴盧立華家族也各自持有數戶，包括積極促成馬祖賭場開發的英屬維京群島懷德開發，以及英屬維京群島里仁開發、東三積體電子也都是確定買家，大戶接連進場，創下接近完銷的紅盤成績，目前剩四戶並非沒有買家，南國副總楊立傑說，是「惜售」。</span></p>
<p>有人買不稀奇，價格高出周圍行情四倍才厲害。楊立傑指出，成交行情區間每坪70萬至140萬元，平均單價約為90萬元，以每戶256坪，附帶二車位，總價約2億至3億元。行情幾乎與魏應州當年買進帝寶的價格相去不遠，魏家買入帝寶每坪行情約介於80萬至130萬元。</p>
<p>只是在實價登錄的資料中，小坪頂當地最高房價也不過每坪20萬元出頭，南國天境卻賣到近百萬元，因此始終有不少業界人士質疑行情膨風，但從地籍資料看，卻鐵證如山。魏家的九戶房屋在今年父親節後陸續交屋，其中四戶有貸款資料，中高樓層設定抵押金額高達1.2億到1.5億元不等，只有低樓層的抵押金額才低於一億元。</p>
<p>由於小坪頂屬新北市淡水區，是受信用管制區域，若以貸款六成反推魏家購屋行情，中高樓每戶總價約在1.6億到近兩億元之間，九戶總價可能超過14億元，不輸購買帝寶時的15億元，至於成交單價，仲介推算，每坪至少達63萬至76萬元以上。</p>
<p><strong>最大賣點：獨享山海美景</strong><br />
這樣的成交價比周遭行情高出近四倍，完全與附近行情脫鉤，卻仍有頂級富豪埋單，難怪楊立傑敢說，「八卦山，那是以前的事了；這裡，現在是台灣的半山（香港半山是最知名的豪宅聚落）！」</p>
<p>魏應州買豪宅曾提出包括地點、規模與配套、設計師、建設公司與老闆五樣都要到位才會買的嚴格標準，聳立在小坪頂山頭上的豪宅，究竟何處吻合這套標準，值得魏家豪擲15億元？</p>
<p>「值得用一輩子去等待的情人」，這是南國建設董事長楊建一對該建案基地的形容，去年先以一則「台灣建築業向富豪們致歉，台灣沒有好豪宅」的挑釁廣告，引爆話題。從捷運北投站驅車到建案基地，車程約十多分鐘，基地坐落在群山圍繞的綠意間，但比起帝寶的繁華，明顯樸實許多；而站在平地看，加上隔壁的萬通案，基地規模合計達三萬坪，是唯一可能符合魏應州的標準，但周邊的生活便利性，完全比不上帝寶。</p>
<p>但當楊立傑打開社區鐵門，帶領記者直上30樓，在電梯大門一開的瞬間，所有人立刻就找到答案，居高臨下的淡水河出海口美景，緊緊抓住每個人的目光，走出大陽台，兩人牽手並行都不擁擠的360度環繞建築，視線完全不受限制、獨享的山海美景，無疑是最大賣點，讓人立刻理解楊建一的「情人說」從何而來。</p>
<p>橢圓形的建築外觀，在國際建築大師貝聿銘建築師事務所巧妙把結構做在外圍的設計下，廣達256坪的空間，不見一根柱子，且在室內便能飽覽美景，也是一大亮點。此外，法拉利跑車專用的超白玻璃，每一樓層用上150片﹔ＮＡＳＡ（美國太空總署）使用等級的阻尼器，每層用四根等等，高規格的建材與特殊的設計﹔與萬通推案共用的頂級會館，未來將讓住戶享受專屬的生活與休閒機能﹔進入路線易管制，隱密性佳﹔不難想像，這些都是說服魏應州埋單的理由。</p>
<p>楊家烘托南國天境的用心還不止如此，等保留戶精緻裝修完成後，楊建一準備前進《富比世》的豪宅拍賣會一試身價，行銷手法十分靈活。看來這位黑馬躥出的豪宅新秀，創造出來的話題一波接一波，南國天境或許可以就此扭轉「八卦山」坎坷多舛的命運。</p>
<hr />
<h2><strong><span style="color: #ff9900;"> 買十四戶帝寶 高額貸款是炒房還是置產？</span></strong></h2>
<p><span style="color: #808080;">2013-12-02 <a><span style="color: #808080;">鄭閔聲<span style="color: #000000;">、</span>梁任瑋/</span></a><a><span style="color: #808080;">今周刊</span></a></span></p>
<p><strong><span class="highlight">頂新</span>魏家的是與非</strong></p>
<p>捲入混摻油品風暴，讓<span class="highlight">頂新</span>集團魏家兄弟一夕之間從「鮭魚返鄉」的模範企業家，淪為消費者眼中的不肖商人。儘管檢方與食安單位皆認為味全油品確有摻偽，魏家兄弟卻像是吃了秤砣鐵了心，始終堅稱<span class="highlight">頂新</span>不曾欺騙消費大眾。</p>
<p>由於<span class="highlight">頂新</span>過去的名聲不惡，事發後仍有不少人對魏家懷有同情與期待，但十一月十八日，一則<span class="highlight">頂新</span>委任律師在四大日報刊登的半版廣告，就像是壓垮駱駝的最後一根稻草，徹底摧毀了社會對<span class="highlight">頂新</span>集團的耐心。</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>在聲明中重申，混油事件的唯一真相就是「味全沒有摻偽、沒有混油，只有受害」，不僅沒有黑心，其中更無暴利；甚至直指媒體報導有偏頗誹謗處，「呼籲」媒體回歸真相與事實，勿造成消費者恐慌。</p>
<p>面對不實報導，<span class="highlight">頂新</span>當然有權澄清；然而這份恫嚇意味十足的聲明，並未直接針對特定「偏頗誹謗」的媒體，反而像是全盤否認一切不利<span class="highlight">頂新</span>的指控，讓人難以認同。</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>堅不認錯的態度，立即招致各方不滿，此後，針對<span class="highlight">頂新</span>的批判，再也不留一絲情面。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>立委官員接連影射<span class="highlight">頂新</span>「鮭魚炒房」當天，國民黨立委費鴻泰首先發難，在質詢時要求財政部加強查緝「披著鮭魚皮返鄉的鯊魚」的炒房行為。財政部長張盛和也順勢回答，台商鮭魚返鄉炒房多少都會有，例如買九戶帝寶、每戶從一億元變兩億元，就是炒房。儘管兩人發言未指名道姓，但所有人都知道，「鮭魚炒房」就是指魏家。</p>
<p>兩天後，中央銀行總裁彭淮南被立委質疑未能有效控制房價時也回應，曾有人買進帝寶時，利用抵押貸款及無擔保授信，向公股的第一銀行貸出高達房價九九％的資金，遭央行糾正後，一銀才向客戶追回現金，將貸款比率壓至六成以下。</p>
<p>當天彭淮南依舊未點名當事人，精明的立委馬上詢問：「是不是買九戶帝寶的那些人？」事後也證明，<span class="highlight">頂新</span>魏家確實就是這起「超完美房貸」主角。儘管<span class="highlight">頂新</span>集團強調，四位董事長的帝寶都是自住，從未買賣，但在「官方認證」之下，魏家儼然又成了炒房大戶。</p>
<p>為理解魏家是否藉不合理的貸款額度炒房，《今周刊》詳細調查魏家持有帝寶產權狀況。結果發現，四兄弟自二○○五年起陸續購買帝寶，至今已在這個社區買下十四個物件，包括一人一戶兩號打通的整層寓所，共分成十戶。</p>
<p>目前，這批<span class="highlight">房地產</span>共有六戶向永豐、兆豐、元大、彰化四家銀行設定抵押權，分別貸款兩億到三．四億元不等。至於貸給魏家九成九現金的一銀，目前並未擁有魏家帝寶的抵押權。據了解，一銀是在被央行糾正後，向魏家追回超額放款，並調高房貸利率，魏家盤算後，決定提前清光所有貸款。</p>
<p>信義房<span class="highlight">屋</span>企研室經理蘇啟榮表示，近十年<span class="highlight">房地產</span>多頭，僅○八年全球金融海嘯爆發時，房價有下跌修正，但很快就在○九年第二季反彈復甦，台北市房價一路上漲至今，最少比金融海嘯階段成長六成以上，初估魏家的十四戶帝寶，目前至少市值二十一億元。</p>
<p>宏大不動產估價師事務所執行長郭國任分析，魏家當年購買帝寶金額十三億元，但貸款十八億元，主因魏家是頂級富豪，合計貸款成數九成九房貸，有八成是一般房<span class="highlight">屋</span>貸款，一成九是信用貸款，給予一成九個人信貸額度。但郭國任指出，單就目前帝寶的<span class="highlight">房產</span>現值估算合理抵押金額，這六筆貸款成數「並不離譜」；但光憑不動產抵押權設定金額，並不能看出銀行是否以個人信貸或其他名義提供魏家兄弟資金。</p>
<p>社會觀感不佳 未必構成炒房一位金融業高層指出，銀行評估放款風險時，除了鑑定抵押物價值以外，也會評估申請人財力與信用狀況；銀行看準魏家不會賴帳，願意提供信用貸款，其實並不違背專業；從一銀事後順利追回貸款的情況也能證明，魏家確實具有還款能力，「至於魏家是不是要炒房？從來不是銀行會關心的事。」該人士也分析，憑魏家的財力，就算想用現金買房，也會有銀行主動提供貸款希望「做業績」，畢竟國內經濟環境不佳，放款給違約風險低的實力客戶，就算利率低一點，對銀行而言也不是一筆壞生意。對魏家而言，也不介意手邊多了一筆「便宜的錢」自由運用。</p>
<p>查詢產權所有資料也發現，魏家從○五年開始，在帝寶社區「只進不出」，未賣出<span class="highlight">房產</span>，與<span class="highlight">頂新</span>集團的「自住」說詞並不衝突，截至「目前為止」，並沒有炒作房價的直接證據。</p>
<p>國民黨立委賴士葆直言，無論魏家是用什麼名義向銀行貸款，這起事件的本質都是有錢人仗勢大玩資金槓桿、以錢滾錢，長期而言，將直接導致台灣貧富差距持續惡化，政府絕不能坐視不管。然而，魏家持有帝寶的時間，早已超過《奢侈稅》防止投機客炒作房價的兩年期限，即使魏家明天立即出售<span class="highlight">房產</span>，賺取兩到三倍價差，也只是一樁社會觀感不佳的「投資行為」。</p>
<p>國內不動產持有成本及交易所得稅率偏低，才是富人不斷將財富投入房市的真正原因。政府與其緊盯銀行放款標準，不如通盤檢討房<span class="highlight">屋</span>、地價，以及不動產交易所得稅制，才是實踐居住正義的根本之道。</p>
<p>以錢滾錢？</p>
<p>—<span class="highlight">頂新</span>集團魏家持有帝寶戶數姓名| 名下持有日 | 貸款金額 | 貸款銀行</p>
<p>魏應州  2008.12.30 0 —2009.04.16 2.004億元 兆豐</p>
<p>2009.07.15（兩戶） 3.24億元   永豐</p>
<p>魏應交   2005.12.01 / 2.52億元 彰銀</p>
<p>2005.12.01（兩戶） 3.36億元  兆豐</p>
<p>2008.12.30 （曾向一銀貸款）</p>
<p>魏應充    2005.12.01 0 —2009.10.20 （兩戶） 3.44億元    元大銀行</p>
<p>魏應行    2008.12.30 0 —2009.10.20（兩戶） 3.318億元    兆豐   （資料來源：地政資訊網）</p>
<hr />
<h2><span style="color: #ff9900;"><strong>彭淮南：頂新魏家藉融資炒豪宅</strong></span></h2>
<p>2013/11/21    記者羅兩莎   好房news</p>
<p>中央銀行總裁彭淮南昨天對立委透露，頂新魏家買了帝寶九戶豪宅，其中百分之九十九是跟銀行貸款、自己只出了百分之一的錢。央行專案金檢後，已要求貸款銀行收回借款，將成數降到六成。</p>
<p>立委費鴻泰、賴士葆轉述，彭淮南認為魏家有藉銀行融資、炒作豪宅之嫌。因此，去年六月後，將豪宅列入央行房市的管制範圍內。</p>
<p>彭淮南昨赴立法院進行業務報告，中場休息時私下對費鴻泰、賴士葆講頂新用貸款買豪宅的事。當時央行專案金檢還發現，貸款給魏家的是公股銀行─第一銀行，馬上要求一銀貸款成數降到六成以下，因為一般民眾貸款最多七、八成，買豪宅卻幾乎不用自己的錢，社會觀感很不好。</p>
<p>央行去年六月將高價住宅列入房市管制措施，凡台北市、新北市八千萬元以上，其他地區五千萬元以上住宅，貸款成數都不得超過六成。</p>
<p>官員解釋，魏家借錢買帝寶，是在央行管制豪宅貸款前，除了土地抵押借款，銀行還提供個人信貸。因魏家財力雄厚，信貸額度高，利率也比一般民眾優惠。</p>
<p>由於魏家是指標性的返鄉台商，但卻借錢買豪宅，讓立委對此相當不滿。費鴻泰、賴士葆要求財政部和央行，應該對房價及台商資金回台炒房等問題「多做研究」。</p>
<p>費鴻泰表示，據他所收集到的資料顯示，台商匯回六千億資金中，一半以上資金投資在房地產；而且，台商還要求資金匯回要享減稅等各種優惠。賴士葆要求財部，應優先對於售價一億以上的豪宅實價課稅。</p>
<p>頂新公關：老闆私人理財沒有評論</p>
<p>繼財政部長張盛和日前暗批頂新魏家，買豪宅帝寶，沒做實質投資；昨在立法院立委質詢央行總裁彭淮南，台商鮭魚返鄉匯回六千億元的銀彈，有半數三千億元都投入不動產涉嫌炒作，其中立委再度點名魏家買下九戶帝寶，涉嫌炒房；頂新公關系統昨晚回應，此為老闆私人理財行為，沒有評論。</p>
<p>立委提到，頂新魏家一開始買帝寶，向銀行貸款高達九成以上，頂新公關系統表示，老闆投資均遵守國家法令，購買帝寶僅為自住，並無賣出，否認外界批評魏家炒房的說法。</p>
<hr />
<h2 class="headline"><strong><span style="color: #ff9900;">變更住商區獲准 味全三重廠開發利益逾百億</span></strong></h2>
<p><abbr style="color: #7d7d7d;" title="2014-04-28T22:12:07Z">2014年4月29日 <span class="provider org">自由時報</span> </abbr></p>
<p id="yui_3_9_1_1_1412948875822_673" class="first" style="color: #000000;">〔自由時報記者楊雅民／台北報導〕味全（1201）三重台北廠逾萬坪的土地變更為商業及住宅用地案，4月初已通過內政部都市計畫委員會附條件核准通過，由於捷運新莊線先嗇宮站就在基地正中央，味全計畫與捷運聯合開發成大型商場與住宅，房仲業者估計，此案開發利益超過百億元。</p>
<p style="color: #000000;">味全三重台北廠部份乙種工業區變更為商業區、住宅區及文教區案，4月1日已獲內政部都委會附條件核可通過，依都委會決議，味全可取回4041坪商業用地（容積282%），及6767坪住宅用地（容積277%），合計共1萬0808坪。</p>
<p style="color: #000000;">土地價值增加85億味全董事長魏應充曾表示，捷運新莊線先嗇宮站正好位於味全三重廠基地中間，該土地未來開發有意比照台北SOGO百貨公司與捷運忠孝復興站模式，採取立體化規劃，將捷運與百貨賣場在地下做聯通規劃，將味全三重廠開發成台灣六本木。</p>
<p id="yui_3_9_1_1_1412948875822_542" style="color: #000000;">該開發案將由味全與頂新集團、能率集團合資50億元進行開發，目前已委託日本六本木之丘森大樓（Mori）的規劃設計團隊森建設進行規劃，目標要開發成台灣的六本木，打造為住商合一的豪宅，成為新北市新地標。</p>
<p style="color: #000000;">頂新集團董事長魏應交曾說，當初集團以101.6888億元標下味全三重廠，每坪土地成本高達100萬元，由於土地取得成本很高，目前建築成本也不會太低，估計未來開發後，住宅開價不會太低。</p>
<p style="color: #000000;">根據當地房仲業者估計指出，味全三重廠因位於捷運新莊線先嗇宮站周圍，住宅區土地每坪約180萬元，商業區每坪約160萬元，經變更後，土地價值約為186億元， 若扣除當初取得成本101億元，味全光是由工業用地變更為住商用地，待實現的利益就達85億元。</p>
<p style="color: #000000;">味全食品表示，三重台北廠都更案一切都還在作業中，依都委會決議，必須進行停車位劃設及綠帶的設置，待完成所有程序後，將會依法公告。</p>
<hr />
<h2><span style="color: #ff9900;">頂率開發　籌組185億聯貸案</span></h2>
<p>2014/07/28 中時電子報     記者朱漢崙、林祝菁／台北報導</p>
<p>又有大型的土地開發聯貸案登場。金融圈人士透露，頂新集團近來委託兆豐銀為旗下的「頂率開發」籌組金額規模185億元的大型聯貸案，可說是近2年聯貸規模最大的一起土地開發案，開發標的是位於新北市三重區高達1.583萬坪的味全三重廠新燕土地。</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/10/0728.gif"><img class="aligncenter size-full wp-image-480" src="/wp-content/uploads/2014/10/0728.gif" alt="" width="450" height="331" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>味全三重台北廠目前還在進行土地地目變更，完成後會進行都市更新申請，至於最快何時完成變更，味全僅表示，所有程序的快慢都取決於主管機關審查進度。台北廠土地目前已由味全持股51％的子公司頂率開發持有，頂率日前整合三重廠周遭的零星土地畸零地，約1,300坪，讓整塊土地面積更完整。</p>
<p>由於不少國銀的不動產放款已接近滿水位，近2年來大型土地開發聯貸案不多，了解該案的人士指出，該聯貸案期間為5.5年，已決定由兆豐銀出任管理銀行，訂價方式依放款項目不同有2種，均依照郵政儲金1年期利率（現在為1.34％）為基準利率，分別加碼113點及125點，總利率水準在2.5～2.6％。</p>
<p>頂新集團旗下的味全公司，在2010年7月以101.69億元價格標下此次上萬坪開發標的；根據頂率開發目前提報給銀行團的規模，整個土地開發的規模將達400億元，其中有185億元將透過銀行團融資。</p>
<p>銀行主管指出，這塊上萬坪土地，就位於三重的重新路與光復路口，緊鄰新莊捷運線的先嗇宮站，而頂率開發，是由頂新集團魏家與能率集團董家共同出資成立，幾乎可說是為了開發這片上萬坪土地才成立的土地開發公司。</p>
<p>至於土地開發項目，根據銀行團掌握的訊息，未來將朝住商混合區發展，除了大型購物與商務旅館，頂率開發也規畫高樓層將興建為住宅，整個規劃案現在已請日本設計師團隊進行，預計今年底可望動工。</p>
<p>新聞來源：好房網News  <a href="http://news.housefun.com.tw/news/article/21133073295.html">http://news.housefun.com.tw/news/article/21133073295.html</a></p>
<hr />
<p>延伸閱讀：</p>
<p>有關頂新炒房、炒地新聞報導彙集如下：</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;"><a href="/?p=380"><span style="color: #0000ff; text-decoration: underline;">黑油頂新如何攻略房地產版圖（1）2011宣示進軍</span></a></span></span></p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;"><a href="/?p=392"><span style="color: #0000ff; text-decoration: underline;">黑油頂新如何攻略房地產版圖（2）擠身台灣前三大富豪的霸道真相 </span></a></span></span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/11/%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%883%ef%bc%89%e8%b2%b8%e6%ac%be%e7%82%92%e6%88%bf/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 351/382 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using disk

 Served from: fucktuhao.peopleboss.org.tw @ 2020-11-13 22:23:39 by W3 Total Cache -->