<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>設定地上權 &#8211; 鏟土豪行動</title>
	<atom:link href="/tag/%E8%A8%AD%E5%AE%9A%E5%9C%B0%E4%B8%8A%E6%AC%8A/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>不要「土豪」，要安居樂業的「好土」。 民陣邀大家一起揭發土地豪門掠奪人民血汗的真相，自己的土豪要自己鏟！</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 13:46:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-TW</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.20</generator>
	<item>
		<title>瓏山林以人頭搶士林官邸地上權遭輕判news</title>
		<link>/2014/08/21/%e7%93%8f%e5%b1%b1%e6%9e%97%e4%bb%a5%e4%ba%ba%e9%a0%ad%e6%90%b6%e5%a3%ab%e6%9e%97%e5%ae%98%e9%82%b8%e5%9c%b0%e4%b8%8a%e6%ac%8a%e9%81%ad%e8%bc%95%e5%88%a4news/</link>
		<comments>/2014/08/21/%e7%93%8f%e5%b1%b1%e6%9e%97%e4%bb%a5%e4%ba%ba%e9%a0%ad%e6%90%b6%e5%a3%ab%e6%9e%97%e5%ae%98%e9%82%b8%e5%9c%b0%e4%b8%8a%e6%ac%8a%e9%81%ad%e8%bc%95%e5%88%a4news/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Aug 2014 16:10:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新聞]]></category>
		<category><![CDATA[人頭]]></category>
		<category><![CDATA[偽造文書]]></category>
		<category><![CDATA[士林官邸]]></category>
		<category><![CDATA[瓏山林]]></category>
		<category><![CDATA[設定地上權]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=229</guid>
		<description><![CDATA[瓏山林遭輕判 民團痛批 2014.08.20 11:27 am  陳正興【聯合報系攝影中心╱即時報導】 瓏山林 ... <a title="瓏山林以人頭搶士林官邸地上權遭輕判news" class="read-more" href="/2014/08/21/%e7%93%8f%e5%b1%b1%e6%9e%97%e4%bb%a5%e4%ba%ba%e9%a0%ad%e6%90%b6%e5%a3%ab%e6%9e%97%e5%ae%98%e9%82%b8%e5%9c%b0%e4%b8%8a%e6%ac%8a%e9%81%ad%e8%bc%95%e5%88%a4news/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>瓏山林遭輕判 民團痛批</h2>
<p><span style="color: #000000;">2014.08.20 11:27 am  陳正興【聯合報系攝影中心╱即時報導】</span></p>
<p>瓏山林以人頭戶，壓低「地上權成本」購買士林官邸附近土地遭法官輕判，人民民主陣線成員上午在司法院前表演行動劇抗議，要求徹查瓏山林企業所有建案，並請民眾一同執法、監督、糾舉所有借土地謀取暴利的土豪名單。</p>
<p><span id="more-229"></span></p>
<p><span style="color: #000000;">● 新聞來源：</span>http://udn.com/NEWS/BREAKINGNEWS/BREAKINGNEWS1/8882833.shtml</p>
<hr />
<h2> 瓏山林3大賤招 5大低成本</h2>
<p>2014年08月21日 04:10 林偉信／台北報導 (中國時報)</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/09/0821.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-230" src="/wp-content/uploads/2014/09/0821.jpg" alt="" width="250" height="203" /></a></p>
<p>人民民主陣線昨日公布瓏山林建設囂張玩法，炒房、炒地的3大賤招及5大低成本牟取暴利的方式。3大賤招分別是以自家的聯邦銀行取得貸款信託，假人頭取得土地主導權，律師群跟政府打官司；5大低成本為取得成本低、養地成本低、營造成本低、交易成本低、犯罪代價低。</p>
<p>人民民主陣線發言人李燕指出，瓏山林建設長期利用法律與稅制的漏洞，牟取土地暴利，成為台灣最大的土豪。</p>
<p>經分析後發現，瓏山林以3大賤招從事土地壟斷投機，再蓋房後炒高房價，獲取不法暴利。</p>
<p><strong>利用自家銀行圖利</strong></p>
<p>3大賤招第一步，就是以自家聯邦銀行，取得地主信託或貸款，圖利一條鞭；第二步則利用土地法漏洞，以假交易灌人頭，最得土地主導權，最後一招就是，砸錢聘用專屬律師，死纏爛打和政府興訴，逼迫行政法院作成有利的判決結果。</p>
<p>此外，李燕表示，瓏山林以5大低成本，巧取豪奪獲取不法暴利；5大低成本即用低價取得土地開發權，然後將養地坐收土地增值利益，等到土地被炒貴後，再以低營造成本蓋房，高價售屋大賺黑心錢。</p>
<p><strong>牟取暴利有恃無恐</strong></p>
<p>她指出，由於土地稅制不公，瓏山林以遠低於市價的公告現值，上繳土地增值稅，讓不動產交易成本降到最低；此外，林鴻堯黑心牟取暴利，卻只被判刑4月，易科罰金12萬元，在這種犯罪代價低的情況下，讓瓏山林有恃無恐，繼續囂張牟取土地暴利。</p>
<p><span style="color: #000000;">● 新聞來源：</span>http://money.chinatimes.com/news/news-content.aspx?id=20140821000885&amp;cid=1210</p>
<hr />
<h2>林榮三么子輕判 民團鏟土豪</h2>
<p>2014年08月21日 04:10 林偉信／台北報導 (中國時報)</p>
<p>《自由時報》創辦人林榮三么子、瓏山林建設董事長林鴻堯，以灌人頭假贈與方式，欲牟取土地暴利60億元，卻被輕判4月、易科12萬元定讞，引發人民怒火。人民民主陣線發起「鏟土豪行動」，昨前往司法院前抗議，呼籲政府徹查瓏山林所有建案，落實執法、從重量刑。</p>
<p>人民民主陣線昨在司法院前，先以行動劇嘲諷瓏山林的貪婪惡行，1個頭載虎狼面罩的抗議成員象徵林鴻堯，將手伸向龐大的土地開發利益，但法官輕判，根本無法管得住這種惡狼，讓這種土豪劣質建商，繼續目無法紀，玩法弄法，侵吞人民土地。</p>
<p>人民民主陣線成員隨後高喊口號，怒吼「土地暴利」就是「違法牟利」，法官輕判林鴻堯是無法可辦還是不辦?他們質疑我國法律對於藉土地謀暴利，是否真的已經到無法可管的地步？如果法律體制已經失靈，人民還可以怎麼辦？</p>
<p>抗議行動發言人李燕指出，依據《平均地權條例》83條規定，從事土地壟斷、投機者處3年以下徒刑，而林鴻堯正是符合這種犯行，法官理應以此條例，將林重判，讓他入監服刑，而非以偽造文書罪輕判，讓林可易科罰金。</p>
<p>李燕表示，「鏟土豪行動」是反對土地成為商品，反對現今土地暴利竟是合法牟利，人民不同意這樣的結構繼續存在，他們要求司法院在其「革新司法制度，提高裁判品質」的自我期許下，落實人民的要求，應重判林鴻堯，以杜絕土豪炒地、炒房歪風。</p>
<p>此外，李燕也號召全國人民糾舉清查，包括瓏山林建設在內，藉土地暴利的土豪罪犯清單，讓全民及有關單位，以「平均地權」精神，嚴懲土地暴利罪犯，重建居住正義。</p>
<p><span style="color: #000000;">● 新聞來源：</span>http://www.chinatimes.com/newspapers/20140822000927-260109</p>
<hr />
<h2> 打假球與瓏山林案重創司法公信</h2>
<p>2014年08月22日 04:10  中時社論</p>
<p>台灣司法在民間的公信力始終偏低，最近又有兩起刑事案件判決受到輿論注目，其量刑用法的道理何在，令人不可理解，司法公信力再度受到重創。</p>
<p>一是社會喧騰一時的職棒假球案，兩位前職棒球星陳志遠與張誌家，一審分別遭到重判2年6月、2年2月，二審高等法院院合議庭認為此案涉及的罪名只是詐欺取財，而且兩人已難在職棒乃至棒球界立足，將其刑度大幅縮減為6月、4月，而可易科罰金16萬2000元、12萬元宣告確定。</p>
<p>另一案則是瓏山林公司負責人林鴻堯為開發士林區一塊土地，由於無法取得其他共同所有人的同意，竟將土地陸續假贈與給公司員工及友人共13人，每人持分土地微乎其微，再向地政機關申請地上權登記，設定地上權給瓏山林公司，以達到目的。台北地院依偽造文書罪名判處林鴻堯4月徒刑，同案被告13名人頭，則各判處2月徒刑，均可易科罰金，用最低標準折算。台灣高等法院駁回檢方上訴，全案定讞。</p>
<p>這兩個案子，法院判決令人難以理解的地方很多，至少有下面幾點：首先，職棒因為涉及賭博而打假球，已經不是第一次。棒球是台灣社會的摯愛，也是最有本錢在國際上爭勝的項目。職棒則是培養優秀球員的事業，為了賭博打假球堪稱是職業運動的殺手，會對棒球運動帶來毀滅性的影響，一而再的醜聞也使得台灣棒球的國際聲譽蒙羞。受害者並不只是個人而已。詐欺罪最重刑度是5年有期徒刑，高等法院輕判可以易科罰金，因為球員是被逼迫或利誘而打假球，受威脅還有可說之處，連受到利誘也可以成為從輕量刑的事由，就離譜了。詐欺罪的罪犯誰不是受到利誘！這樣的說詞能讓民眾信服嗎？</p>
<p>高院法官又說詐欺罪的法定刑度本來就低，難以重判。可是詐欺罪最重可以判到5年徒刑，地方法院可以判到2年，高等法院則判6個月易科罰金，究竟有何道理？是在鼓勵球員打假球嗎？法官量刑完全欠缺標準，對比兩審的判決，誰又看得懂呢？</p>
<p>瓏山林的土地開發案就更離譜了。家學淵源的奸商，為了開發土地牟取重利，利用職務優勢讓屬下擔任人頭，透過假贈與低價設定地上權、偽造文書的犯罪手法，真少數變成假多數，一個人就可以使得不同意處分共有土地的真正多數共有人，無法阻止他和人頭共同形成的假多數處分土地，達到轉而牟取暴利的目的，豈不可惡？<b>法院在判決書中指出偽造文書是侵害社會法益的犯罪，也就是說林鴻堯的犯罪行為足以動搖土地登記制度的公共信用，然而法院所判的刑度相當嗎？</b></p>
<p>其實就本案而言，追究偽造文書罪責只是看到了手段違法，還沒掌握到犯罪行為的本質。<b>為了此案到司法院門口抗議的社會運動團體指出，平均地權條例規定「以經營土地買賣，違背土地法律，從事土地壟斷、投機者」的犯罪類型，竟被司法部門忽略，已直指本案判決不當的核心。</b></p>
<p>即使單就偽造文書而言，法院判決也已明白指出：該土地「價值不菲」，「林鴻堯僅為瓏山林公司日後開發建案一己之私」，以假贈與來「破壞地政機關對不動產交易資料管理之正當性」，其事後否認犯行的態度，「猶無悔意」，說得如此之重，卻判得如此之輕，是何道理？</p>
<p>怎麼說是輕判呢？沒有多大好處的人頭判2個月，取得暴利的主使者判4個月，可以易科罰金，輕不輕？買賣土地的暴利動輒以千萬、億元計，法院的罰金卻用最低的額度計算，一天一千元，12萬元就沒事了，和被逼迫打假球的球員一樣，甚至還輕些，輕不輕？打假球案還是地院重判，高院減輕；偽造文書取得土地暴利案，則是從地院到高院一致輕判，夠不夠輕？</p>
<p>看起來疾言厲色的法院判決，量刑時卻是避重就輕，就不怕啟人疑竇嗎？憑什麼重建司法公信力呢？此中究竟有什麼蹊蹺？</p>
<p>在台灣，棒球是國球，平均地權則是已經寫成法律的公義社會理想，受人愛戴的職業球星卻打假球讓台灣的觀眾傷心，<b>奸商則用偽造文書的違法手段、投機壟斷抄地皮，法院則明知可惡，卻還用莫名其妙的判決高高舉起、輕輕放下，到底是為什麼呢？</b></p>
<p>人人愛台灣，但可以用這種方式愛嗎？</p>
<p><span style="color: #000000;">● 新聞來源：</span>http://money.chinatimes.com/news/news-content.aspx?id=20140822000927&amp;cid=1206</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/08/21/%e7%93%8f%e5%b1%b1%e6%9e%97%e4%bb%a5%e4%ba%ba%e9%a0%ad%e6%90%b6%e5%a3%ab%e6%9e%97%e5%ae%98%e9%82%b8%e5%9c%b0%e4%b8%8a%e6%ac%8a%e9%81%ad%e8%bc%95%e5%88%a4news/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 354/357 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using disk

 Served from: fucktuhao.peopleboss.org.tw @ 2020-11-13 22:23:26 by W3 Total Cache -->