<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>彰化 &#8211; 鏟土豪行動</title>
	<atom:link href="/tag/%E5%BD%B0%E5%8C%96/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>不要「土豪」，要安居樂業的「好土」。 民陣邀大家一起揭發土地豪門掠奪人民血汗的真相，自己的土豪要自己鏟！</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 13:46:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-TW</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.20</generator>
	<item>
		<title>黑油頂新如何攻略房地產版圖（2）擠身台灣前三大富豪的霸道真相</title>
		<link>/2014/10/11/%e9%ae%ad%e9%ad%9a%e7%82%92%e6%88%bf-%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%882%ef%bc%89%e6%93%a0%e8%ba%ab/</link>
		<comments>/2014/10/11/%e9%ae%ad%e9%ad%9a%e7%82%92%e6%88%bf-%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%882%ef%bc%89%e6%93%a0%e8%ba%ab/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Oct 2014 18:42:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[afey]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新聞]]></category>
		<category><![CDATA[味全]]></category>
		<category><![CDATA[康師傅文化園區]]></category>
		<category><![CDATA[彰化]]></category>
		<category><![CDATA[彰化永靖]]></category>
		<category><![CDATA[房地產]]></category>
		<category><![CDATA[頂新]]></category>
		<category><![CDATA[鮭魚炒房]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=392</guid>
		<description><![CDATA[富比世擠下郭台銘 頂新魏家造台灣第一園林 2013-06-20 壹週刊&#124;   封面故事  &#124; 鄭國強 在中國以 ... <a title="黑油頂新如何攻略房地產版圖（2）擠身台灣前三大富豪的霸道真相" class="read-more" href="/2014/10/11/%e9%ae%ad%e9%ad%9a%e7%82%92%e6%88%bf-%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%882%ef%bc%89%e6%93%a0%e8%ba%ab/">閱讀更多</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2><strong><span style="color: #ff9900;">富比世擠下郭台銘 <span class="highlight">頂新</span>魏家造台灣第一園林</span></strong></h2>
<p><span style="color: #808080;">2013-06-20 <a><span style="color: #808080;">壹週刊</span></a>|   <a style="color: #333399;"><span style="color: #808080;">封面故事</span></a>  |<a style="color: #333399;"><span style="color: #808080;"> 鄭國強</span></a></span></p>
<p>在中國以康師傅泡麵起家的<span class="highlight">頂新</span>魏家四兄弟，日前以近2千億元身價，打敗台灣首富鴻海郭台銘，成為台灣前三大富豪。</p>
<p>魏家光宗耀祖，大舉返鄉修建古厝，是台灣唯一高調從大陸回台翻新老家宗祠的富豪家族，但去年底完工揭牌的<span class="highlight">頂新</span>魏家古厝「成美堂」，迄今尚未開放。</p>
<p>本刊調查，原來，魏家最寶貝的1棵1,700萬元五葉松，因樹體太大，無法送入園區，另有1棵紫檀要價1,000萬元。魏家瘋狂蒐羅老樹，以日本三大名園之一的「兼六園」為本，企圖打造台灣第一名園。占地30甲的園區還有博物館、飯店，甚至計畫拉鐵路直達，預算無上限。魏家的大手筆，引發震撼。</p>
<p><span id="more-392"></span></p>
<p>「富貴不歸故鄉，如衣繡夜行，誰知之者！」剛在美國富比世（Forbes）台灣富豪榜上，以近二千億元（六十七億美元）身價擠下鴻海總裁郭台銘的<span class="highlight">頂新</span>集團魏家四兄弟，正徹底實踐這句二千年前項羽稱霸關中後的名言。</p>
<p><strong>砸五億元 翻修成美堂</strong></p>
<p><span class="highlight">頂新</span>魏家原是在彰化賣食用油的小商家，二十多年前以康師傅方便麵（泡麵）在大陸崛起，現已成為年營收三千億元的第一大食品飲料台商。「康師傅的泡麵在中國一年至少可以賣出一百億包，足足可以繞地球三十七圈。」業內人士說。</p>
<p>事業有成後，魏家班師回台，一出手便買下「台北一○一」近四成股權，成了台北最大地標的新主人，同時也是台北豪宅帝寶最大戶，共買了十四戶，近三年還砸二百億元獵地，躋身新地王。最近又將旗下速食品牌「德克士」從大陸搬回台灣，上月在台北一○一地下美食街開張，殺入台灣速食市場。</p>
<p>身為魏家遷台第五代傳人的<span class="highlight">頂新</span>集團董事長魏應州與三個弟弟，更要衣錦還鄉，光是翻修古厝「成美堂」，就砸了五億元。去年底古厝完工揭牌，然迄今仍未對外開放，引發不少揣測。 遲不開放 為等五葉松。本刊調查，古厝雖已落成，但園藝植栽還沒有完全搞定，特別是魏家二董魏應交最滿意的一棵五葉松，迄今尚未送入園區。</p>
<p>「這棵五葉松價值一千七百萬元，差不多是一台賓利汽車的價格，在台北可以買一間房子囉！」松樹自古是百木之長，五葉松是台灣特有種，樹形優美，富有靈氣。知情人士說，但這株名樹樹體龐大，令園方很頭痛，不知如何運送入園。</p>
<p>「園區曾考慮委託陸軍用雙螺旋槳直升機CH47吊掛進來，聽說每小時費用五十萬元，他們還在規劃當中。」彰化地方園藝業者說。目前，這棵五葉松放在彰化田尾，正在進行二次斷根（斷老根，才能長出新根），靜待安排直升機吊掛。永靖原就是「苗木之鄉」，是台灣最大水果種苗供應中心，現在當地新出爐的台灣第三大富豪家族，要將古厝打造為台灣名樹大觀園，更是備受矚目。</p>
<p><strong>狂買名樹 親赴兼六園</strong></p>
<p>珍貴稀有的林木本來就是有錢人增富的另一種收藏，但開工廠出身的魏家並無此雅好，一開始也未朝這方面動腦筋。</p>
<p>永靖鄉長李詩炎告訴本刊，設計師曾跟魏應交說：「你現在也許是全台最有錢的人，但未來不一定還是，不如趁此時機把全台最好的樹收進來，讓成美堂園區成為台灣的兼六園（日本三大名園之首），以後就算有人比你有錢也沒用，因為全台最好的樹木都被你收光了，他們有錢也買不到。」為此，魏應交特別飛去日本參觀兼六園。</p>
<p>「本來說，一棵樹超過一百萬元以上不買，他（魏應交）聽了之後，變成沒有一百萬元以上的樹不買。已經入園的，最厲害的一棵是五百年的紫檀，位於人工湖旁。」鄉長補充說道。</p>
<p>魏應交是四兄弟中最懂園藝的，<span class="highlight">頂新</span>老員工說，<span class="highlight">頂新</span>發展初期，魏應交曾負責肥料業務，常往東勢、卓蘭山上跑，看多了稀奇古怪的樹木、山石。下決心收樹後，魏應交親自跑遍全台挑選。魏家不買則已，一買就橫掃市場，目前已砸下二億元，未來沒有上限，驚動台灣園藝界。</p>
<p>【魏家瘋狂買樹 1棵千萬元 五葉松 紫檀 入園】</p>
<p><strong>國寶油杉 園內竟成排</strong></p>
<p>記者實地查訪，以魏成美堂為中心，占地約一甲的園區裡，處處是百萬、千萬元起跳的名貴老樹。「共有一一九棵單價超過百萬元的樹。」園區員工說。外圍側面石子路旁一整排站立直挺挺的台灣油杉，「全台只有三百多棵，台北市也只有總統府旁有幾株，是國寶級的。」園區人員興奮地說。正面入口處一棵彎彎曲曲蒼勁有力的黑松，表現迎賓的前奏；再進去些，內側矗立二棵直徑達五十公分、四層樓高的茄苳樹，是高大雄偉的迎賓主曲。</p>
<p>成美堂北面，外有四棵桂樹，表示四季如桂（貴）；南面外門左側，為一棵日本羅漢松與針柏。成美堂正前方，遠一點的草皮上有樹齡一百年的象牙木，圍牆兩邊有幾棵百年樹齡的日本黑松，樹齡最高的盆栽則是象牙木，已有二百五十年。</p>
<p>「樹是越彎越有型，而且越老才越有辦法長得高大，魏成美堂內滿是造型獨特的老樹。」曾進入園區內的地方人士說。</p>
<p><strong>收地五年 翻修創先例</strong></p>
<p>名園的要素除了美木，還有奇石和水泉。成美堂後方就有一顆天然成型的大石頭，內含水脈，魏家把石頭放在成美堂旁鎮煞，並設計隨時有水流入石頭，象徵金脈與人脈源源不斷。林圃尚且如此費心，做為園區主體的古厝，其造型工藝的精雕細琢，更不在話下。</p>
<p>打拚事業如同生產方便麵般快速、大量、有效率的魏家，唯有修祖厝是慢工出細活。早在十年前，魏應州就著手準備整理古厝。由於魏應州的祖父有八個兒子，古厝及附近土地由各房後代繼承，產權已趨零散，魏家兄弟一塊一塊買，花了五年才將古厝一甲基地收完。</p>
<p>接著，從台灣、日本找來木作、彩繪、泥作、雕刻、園藝等大師，分頭進行修復。為了保存原貌，魏家先花了一千五百萬元，在一旁搭起試做區，以古厝正身和護龍最容易漏水的銜接處，搭建施做，以減少翻修的錯誤，創下台灣古蹟修復的先例。</p>
<p>「他們有聽專家的話，先將檜木晾乾二年，備好料才做。」負責木作的匠師陳天平曾說。</p>
<p>傳統台灣大宅院壁上皆有彩繪，多畫忠孝節義故事，魏家也仿此，但畫的是魏家先祖在永靖開中藥房的故事，連自家五兄弟妹幼年時騎三輪車送貨的童年往事，也一併畫在牆上。</p>
<p><strong>籌謀鐵路 引客入永靖</strong></p>
<p>魏家之所以「厚工」，不只為了整修門面，還有更大的企圖心─向聯合國申請亞太資產保存獎。此外，為了讓成美堂名揚四海，魏家更加碼買地，將祖厝林園外擴為<span class="highlight">頂新</span>文化園區，要打造兩岸觀光重鎮。</p>
<p>本刊實地走訪，地方耆老和鄉長都聲稱，魏家近年買地幾乎是只要有人出價就收，即使超過市場行情數倍也不手軟，手上已超過三十甲。除了魏成美堂及即將完工的的宗祠鉅鹿堂，未來還要蓋泡麵博物館及觀光飯店，目前預計砸六十億元，但只要有需要就追加。</p>
<p>目前的永靖幾乎沒有觀光資源，陸客不可能去自由行，但魏家偏要把不可能變可能。地方盛傳，「魏家還要將鐵路拉到園區裡，好將陸客引入永靖。」當地居民說。</p>
<p>想要觀光造鎮的魏家，在永靖三大望族中原是最小的一支。魏家先祖是唐山過台灣的客家人代表之一，第一代魏儉正一八二六年由福建永定縣來台，先在台南定居，後遷居永靖。第二代祖魏尚瑩一八八一年獲清朝授國子監生一職，同時行醫經商致富，日治時期還任永靖庄長。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>泡麵攻陸 發達買味全</strong></p>
<p><span class="highlight">頂新</span>從賣油轉到賣泡麵，有段趣聞。原先，<span class="highlight">頂新</span>在大陸的清香油、蛋捲賣不出去，倉庫堆滿庫存。有天，魏應行搭火車，因肚子餓就泡了一碗泡麵吃，竟引起整車乘客圍觀，直問「哪裡買得到？」</p>
<p>「一碗泡麵就能驚動整列火車的人，來中國賣泡麵鐵定大賣。」回家後就把倉庫的油拿來炸泡麵。因為切入市場的時間早，又搭上中國改革開放的順風車，寫下康師傅傳奇的第一頁。</p>
<p>在中國發達後，魏家十多年前回台，收購味全股權，蛇吞象的作風，一舉打響在台名號。但沒想到，一九九八年亞洲金融風暴隨即而來，味全股價從七十二元跌到十二元，買貴了的魏家護盤不成，反而面臨斷頭，加上康師傅擴廠，周轉不靈，資金缺口達一億美元。</p>
<p>情急下，魏應州上門求助統一集團董事長高清愿。高清愿要買下康師傅，魏應州覺得對不起股東和員工，只願賣三分之一，雙方談判破裂。後來，魏家透過人脈找上英業達副董溫世仁，讓<span class="highlight">頂新</span>暫時度過燃眉之急。當時，二董魏應交一度緊張到睡不著覺，求助於算命師，得到的答案是：「天無絕人之路，轉機就要來了。」 決策獨裁 營運高效率</p>
<p>果真，遠在日本的三洋食品老社長，看到報紙上康師傅賣股消息，竟然飛到中國找上門，查了三天帳。魏家原以為無望，結果三洋不但願意用現金，還以溢價收購康師傅的三成股權，並要求四兄弟繼續經營。此後，<span class="highlight">頂新</span>集團手中隨時都要握著十億美元（三百億元）， 以備不時之需。</p>
<p>「還好是在四十五歲時跌那一跤，要不然連爬起的機會都沒有！」回顧那段歷史，魏應州仍餘悸猶存。魏應州是創業第一代，康師傅創業以來幾乎所有決策都是他在下，「就像軍政時期，比較獨裁。」也因此讓康師傅做的決策都比同業快，營運也更有效率。只有國中畢業的魏應州對此從不介意，「我只是個鄉下小孩，無讀蝦米冊（沒念什麼書）。」自嘲是「企業界田僑仔」。曾有媒體說他霸氣，他反駁「不是霸氣，是霸道。」</p>
<p>堅不分家 帝寶十四戶</p>
<p>在事業上，魏家四兄弟一直各司其職，堅持不分家。魏應州專管康師傅，魏應交主管土地開發與投資，三董魏應充管理台灣味全和大陸的冷藏事業，四董魏應行則負責兩岸餐飲事業。</p>
<p>於私，弟弟們也都聽長兄發號司令。魏家四兄弟共生九子、六女，財產很早就交付信託，就連裝潢費用、坪數分配都有規定。魏家的觀念很傳統，事業只傳男，不傳女。「男丁結婚之後也要住在一起。我們魏家有個規矩，男丁可以獲得房子，女孩子因為要嫁人，所以會準備豐富的嫁妝。」魏應州曾說。為此，四兄弟斥資三十億元，買下十四戶帝寶豪宅，讓四兄弟家族全都搬入。「大家住一起，比較有照應。」魏應州說。</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>在食品、飲料、<span class="highlight">房地產</span>都已攻頂，下個目標鎖定台灣通路，打算二十五日味全董監改選時，將第二大超商全家董事長潘進丁請入董事會，強化盟友關係。以兩岸食品業第一大為志的魏應州，在耳順之年登上事業與人生尖峰，並為家族風華留下見證後，繼續朝下一個山頭攻去。</p>
<hr />
<p><strong>魏家<span class="highlight">房地產</span>布局 愈趨積極</strong></p>
<p>★彰化「<span class="highlight">頂新</span>文化園區」 →約30甲，耗資60億元。</p>
<p>★北市「宏盛帝寶」 →投入約30億元，購入14戶自住。</p>
<p>★台北101大樓股權 →投入逾70億元，持股37%，有意掛牌上市。</p>
<p>★味全三重廠 →以101億元標下1.58萬坪土地，已通過地目變更為住商混合用地，價值飆上200億元。</p>
<p>★北市長春路「誠美素直」 →與誠美建設合推，總銷18億元，已完售。</p>
<p>★北市中華票券敦南大樓 →以46.29億元購得，將建為豪宅。</p>
<p>★北市臨沂街「頂禾園」 →<span class="highlight">頂新</span>首次推案共19戶，傳保留9戶。</p>
<p>★北市敦化南路「敦南苑」 →以2.8億元購得1戶。</p>
<p>★北市仁愛路「仁愛築綠」 →以1.97億元購得1戶。</p>
<p>★北市敦南市民土地 →以11.35億元購地，日後將推案。 魏應州 小檔案</p>
<hr />
<p>《富比世》台灣10大富豪排行榜</p>
<p>1.中國旺旺控股總裁 蔡衍明 3,083億元/ 2.富邦集團 蔡萬才家族 2,356億元/  3.<span class="highlight">頂新</span>集團 魏家兄弟 1,949億元</p>
<p>4.鴻海集團董事長 郭台銘 1,396億元 / 5.正新集團 羅結家族 1,338億元/ 6.聯邦集團創辦人 林榮三 1,221億元</p>
<p>7.廣達集團董事長 林百里 1,047億元/ 8.宏泰集團董事長 林堉璘 989億元 / 9.潤泰集團總裁 尹衍樑 960億元/ 10.日月光集團 張虔生、張洪本兄弟 945億元 <span class="highlight">頂新</span>文化園區</p>
<hr />
<p>頂新康師傅文化園區</p>
<p>★地理位置：彰化縣永靖鄉中山路二段60號（永靖國小正對面）</p>
<p>★面積：占地約30甲</p>
<p>★規劃：北區為魏成美堂、和德園、如雪園、八堡二圳、落羽松步道、泡麵博物館、飯店；南區為鉅鹿堂。</p>
<p>★工程進度：魏成美堂園區、落羽松步道、鉅鹿堂今年內完工，博物館和飯店預計2017年完工。</p>
<p>★開放時間：魏成美堂園區預計今年11月開放，要收門票。</p>
<hr />
<p>永靖三大旺族</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>魏家出身的彰化永靖，偏居彰化東南，先住民原是平埔族，三百多年漢族遷入，為爭地盤，泉州、漳州人水火不容，客家及福佬人不時械鬥，因此取名永靖，期勉閩粵和平相處永久平靖。永靖早年有三大家族，因此也有三大古厝，分別是陳家「餘三館」、邱家「忠實第」，以及魏家「成美堂」。論起來，魏家原本排老三，最早崛起的則是邱家。過去，邱家與陳家是永靖雙霸，地方政治也由二派互爭。現在風水輪流轉，士農工商倒過來，官宦式微，商人當道；魏應州四兄弟在大陸打拚致富，祖厝也跟著鍍金。自古，家族盛衰可以園林興廢為指標，由此觀之，無疑地，魏家正如日中天。</p>
<hr />
<h2><span style="color: #333399;"><strong><span style="color: #ff9900;">頂新魏家不讓你知道的霸道真相</span> </strong> </span></h2>
<p><span style="color: #808080;">2013-11-18  <a><span style="color: #808080;">尤子彥、<span style="color: #666666;">張瀞文</span>、蔡靚萱 / </span></a><a><span style="color: #808080;">商業周刊 </span></a><a><span style="color: #808080;">/</span></a><a><span style="color: #808080;">封面故事</span></a><a><span style="color: #808080;">  |</span></a></span></p>
<p>走進台灣第三大富豪頂新魏家，斥資五億元翻修的祖厝成美堂，牆上頂天的「好學孔孟」合體字，是魏家百年來的家訓，想藉以說明這家人推崇孔孟儒學的好。</p>
<p>但本刊走訪其彰化永靖鄉親，卻獨家揭露這個製油起家的「鮭魚一號」台商，不為人知的衣錦返鄉真相……</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="color: #000000;">首部曲：背離的初衷</span></h3>
<p>二十五年前闖進共產鐵幕，在中國以生產泡麵，翻身致富的魏家四兄弟，如今身價合計超過兩千億元，排名台灣第三大富豪。</p>
<p>食用油商出身，不但身價傲人，<span class="highlight">頂新</span>魏家在台灣的經濟政策中，也極具指標性意義。他們與旺旺集團創辦人蔡衍明，都是在中國市場取得大成功後，返台投資置產的先行者，堪稱「鮭魚一號」。</p>
<p>魏家還摘下許多台灣第一，甚至全球第一。旗下康師傅創全球泡麵營收最大；不只購入台灣最貴豪宅帝寶，更是坐擁戶數最多的家族；企業總部設在全台最高辦公樓層、一○一大樓的八十四樓，四兄弟各據一角，平起平坐。</p>
<p>但這個富豪家族、鮭魚一號，卻在近期爆發的連串黑心油事件中，摔一大跤。一再強調，做的是「老實生意」</p>
<p>十一月七日凌晨，人稱魏家「三董」的味全食品董事長魏應充，因涉嫌向大統長基公司，長期購入劣質油品，分裝出售牟取厚利，遭檢方依詐欺等重罪，諭令以一千萬元交保，並限制出境。</p>
<p>諷刺的是，十二小時前，魏應充才緊抓麥克風，和胞弟「四董」魏應行共同召開記者會，強調「食品是老實人做的生意」、「是良心事業」，還對電視台SNG車高喊「天佑台灣！」對於所出售的橄欖油摻假一事，則是聲稱完全不知情。</p>
<p>夸夸高談「良心」，似乎是魏家長期來的營商訣竅。</p>
<p>去年五月，掌集團總兵符的「大董」魏應州，在天津接下世界方便麵協會議長一職時，也曾強調：「『食』，上面一個『人』字，下面一個『良』字，做食品行業就是做良心事業，」「所以我們不應在價格上競爭，而是要在品質上競爭。」</p>
<p>遺憾的是，良心並不掛在生意人心上。人前的誓言，與人後的行為，是兩碼子事。</p>
<p>雖是「土生」台灣人，但魏家早在一九八九年的六四民運前，就西進中國，成為第一批冒險淘金台商。過去二十五年，「土長」在布滿強敵、野蠻成長的經營環境下，結群相伴出沒，運用計謀令自己得以存活，聞到獵物血腥便緊咬不放，皆是其信奉的生存之道。</p>
<p>魏應州曾自述，「其實人的本質就是貪心，而貪的過程有時就要付出代價，」「社會是現實的，人家都說魏應州現實，不是我現實，是財務報表現實！」凸顯他信奉現實主義的一面。</p>
<p>比起台灣牛的勤樸踏實，這類風格剽悍的台商，氣味更接近陸企，貪婪、迅猛，以小獵大，十足狼性，足堪用「台灣狼」來形容。</p>
<p>《商業周刊》採訪團隊獨家揭露，<span class="highlight">頂新</span>魏家這頭新品種的「台灣狼」，繼大舉在台北仁愛路帝寶獵樓，更正在彰化永靖老家，展開獵地大計。其挾著榮歸故里的大善人形象，背地裡卻是打著圈地的算盤，讓部分鄉親暗地議論。</p>
<p>回鄉蓋園區，鄰里對四兄弟評價大轉變</p>
<p>「富貴不歸故鄉，如衣繡夜行，誰知之者！」這是西楚霸王項羽稱霸關中時的名言。二千年後，以「霸道」自稱的<span class="highlight">頂新</span>魏家，也以購買帝寶豪宅、回鄉大修祖厝，具體實踐這句話。</p>
<p>魏應州三年前曾說：「我們若能把『<span class="highlight">頂新</span>國際集團』六個字，好幾代人傳下去，擦得亮亮的就好了，不要去想那是誰的，那是社會的。」顯然對彰顯後世有很高的期待。</p>
<p>實地走一回彰化永靖，魏家起家「鼎新油行」所在的永靖街，這條百年老街，當年在縱貫線還沒開通之前，是當地最熱鬧的一條街。問這裡的街坊鄉親，對於衣錦返鄉的魏家四兄弟評價，過去一年來，竟有一百八十度的轉變。</p>
<p>去年底，魏家四兄弟開國內富豪之先，斥資五億元翻修永靖街旁的祖厝「成美堂」落成，引水思源不忘本，有助招徠觀光客，帶動地方繁榮，原屬美事一件。</p>
<p>然而，就在十月底，「二董」<span class="highlight">頂新</span>國際董事長魏應交在味全六十週年慶隔日，返鄉宣布將斥資六十億元，規畫面積十六．五公頃的「成美文化園區」，終極目標是打造目前「成美堂」四十倍大、占地三十二公頃（約四十座標準足球場）的「康師傅園區」，瞄準每年來台的三百萬人次陸客觀光商機。</p>
<p>根據<span class="highlight">頂新</span>規畫，除了目前已完工的祖厝「成美堂」以及「和德園」，康師傅文化園區內還規畫有森林區、古蹟區、休憩區、歸鄉步道等設施，並將興建水及泡麵博物館、五星級酒店、商場和美食街等商業空間。</p>
<p>但除了<span class="highlight">頂新</span>和德文教基金會大樓旁，正在整地的約十六公頃土地之外，未來打算規畫為博物館特區（現為住宅及農田使用），以及綠帶用地（八寶二圳支流兩側）的園區預定地，目前大多非魏家所有。亦即，還有近一半的土地，須從他人手中取得。此舉，也讓魏家在地方上的形象，便從原本的大善人，逆轉為想和鄉親搶土地的財團。為順利取得龐大土地，街坊巷弄傳出魏家想佔鄉親便宜的耳語，甚至擔心祖先傳下來的土地不保。這樣的耳語並非空穴來風。</p>
<p>二次會議說法不同，從收購土地變「租借」</p>
<p>「開了二次會，結果這些所謂文化園區用地，魏家好像不想拿現金來買，而想透過其他方式取得，」一位自家耕地落在康師傅園區計畫用地的當地居民說。</p>
<p>早在今年農曆年前，永靖鄉親就接到鄉公所發出，「討論永靖觀光產業園區用地」的開會通知。這樣的說明會，去年底以來一共舉辦過二次，說明會地點都選在永靖鄉公所，主持人是魏應州的小學同窗、永靖鄉長李詩炎。二次會議，魏家都沒派人出席。</p>
<p>雖然開會通知上是寫著「永靖觀光產業園區」設置可行性評估案，但計畫目的第二點則是明確寫道：「將結合康師傅文化園區及園藝景觀產業園區，」永靖當地鄉親都知道這是一個與康師傅文化園區用地取得有關的說明會，是鄉公所出面幫<span class="highlight">頂新</span>「喬」土地。</p>
<p>甚至開會通知的地主意願調查上，還寫著「是否有意願把土地以租借方式租給規畫團隊」、「是否有意願以土地現值轉換永靖觀光產業園區股份的方式擔任股東」等，但「規畫團隊」是誰？「永靖觀光產業園區股份」又是什麼？純樸的鄉親根本霧煞煞。</p>
<p>據與會者轉述，第一次說明會，鄉長其實是告訴大家，<span class="highlight">頂新</span>魏家兩岸事業做很大，財力雄厚，「魏家絕對會拿出資金，跟大家買手上的土地，」中山路附近，市價一坪多少錢，魏家就用多少市價來跟鄉親收購。</p>
<p>如果是離大馬路遠一點，靠近永興路一帶，就以「每分地多少錢」來跟鄉親收購，鄉民們想想這樣的條件還算合理，當時大家的意願還算高。</p>
<p>不過，第二次說明會上，鄉長便不再強調<span class="highlight">頂新</span>魏家錢多多，反而釋出魏家沒有那麼多錢收購大家土地的訊息。鄉長解釋鄉親如何與<span class="highlight">頂新</span>魏家共存共榮，造福地方。例如，鄉親可以把土地承租給<span class="highlight">頂新</span>集團三十年或五十年，讓<span class="highlight">頂新</span>在園區裡蓋飯店、美食商城等，鄉親們可以收租金，收入一定會比現在耕種好。或者也可以採取「獻地入股」方式，也就是說，鄉親如果把土地拿出來給<span class="highlight">頂新</span>蓋園區，可以換取股條，以後園區如果賺錢，持股的鄉親都可以分紅。至於在園區用地上的住戶，則會集體遷至他處進行妥善安置。</p>
<p>最後案子因為有五八％地主不同意而宣告擱置，但「<span class="highlight">頂新</span>」在鄉親心中的印象已從「回饋鄉里的大善人」轉變為「盤算鄉親土地的財團」。</p>
<p>事實上，為取得大筆用地，魏家早已用財團法人<span class="highlight">頂新</span>和德文教基金會的名義，伸手向彰化縣政府爭取土地變更，並同步向內政部都委會陳情，希望將園區南側部分住宅區、農業區，變更為博物館特區。</p>
<p>該陳情案雖於二○一○年八月二十四日，內政部都委會第七三七次會議決議「暫予保留」，但鄉公所已早一步完成相關規畫。</p>
<p>根據二○○八年十一月五日出版的「永靖鄉都市計畫書」中，明確提及，鄉公所為配合<span class="highlight">頂新</span>集團擴大成立「康師傅的故鄉文化園區」，擬將永靖鄉資源回收場遷到鄉內其他用地，釋出原回收場用地供魏家規畫運用。而這塊地，先前許多民眾向公所申請使用，都不得其門而入。</p>
<p>永靖鄉民想不透的是，事業版圖橫跨兩岸三地，身價打敗郭台銘的魏家兄弟，大手筆花一千七百萬元，求來一株「五葉松」，只為讓古厝植栽造景養眼；入主一○一大樓成最大民股，且坐擁兩部私人飛機，一部造價就要十億元，怎會跟鄉親說「沒錢」？</p>
<p>魏應州二○○九年接受媒體訪問時，談到老家的康師傅文化園區，強調：「我努力累積一些成果，希望能回饋自己的家鄉……所有員工都雇用永靖當地人，以促進就業……社會責任很重要………。」</p>
<p>如今，還沒看到回饋家鄉，還等不到所有員工雇永靖人，就先因「獻地換股」、「變更地目」、取得別人都申請不到的資源回收場空地等，引發鄉親對魏家「肥水不落外人田」的疑慮。</p>
<p>但在「台灣狼」性格的魏家兄弟心中，卻是把家鄉永靖的土地，當作到手的嘴邊肉。這塊肉，猶如在中國商場上，你不動手別人便攔截的商機，先搶者先贏。</p>
<p>對於兩次的說明會以及會中提到「租借」或「換股」的問題，永靖鄉長李詩炎表示，主要是想要聽聽地主的意願，但整個計畫完全跟<span class="highlight">頂新</span>集團無關。</p>
<p>至於開會通知上寫的「規畫團隊」是誰？「永靖觀光產業園區股份」又是什麼？李詩炎說，整個園區預定會採取BOT方式競標，所以開發單位是誰並沒有確定。由於明年選舉將屆、他不想落人口實，加上地主不同意，李詩炎說：這案子現已暫緩推動。</p>
<p>不只魏家的永靖老家，從修祠堂變成蓋五星級飯店，買地變圈地，令鄉親傻眼；在台北仁愛路的帝寶新家，也讓央行總裁彭淮南盯上。</p>
<p>坐擁十四戶帝寶，實力超越帝寶的起造人</p>
<p>時間拉回二○○九年。</p>
<p>這一年，對<span class="highlight">頂新</span>魏家來說，值得大開香檳慶賀，在十二月十六日，返台掛牌的康師傅TDR（台灣存託憑證），讓<span class="highlight">頂新</span>集團從台股市場裡，狠撈一百七十一億元。</p>
<p>而稍早的四月到十一月，短短八個月內，魏家以四兄弟名義，像草原上的狼掠奪獵物般，狂掃帝寶豪宅，以累計十四戶的實力，超越了起造帝寶、擁有十二戶的宏泰集團創辦人林堉璘，成為坐擁帝寶戶數最多的家族。</p>
<p>魏家連續出手，炒熱帝寶交易熱度數月後，隨即引發彭淮南出面關切帝寶的成交價，並一度高分貝點名銀行以高槓桿成數，金援特定大戶購置豪宅，貸款成數高達九成以上，不但形同富人無本便可取得豪宅，還大力助長炒房歪風。</p>
<p>從中國養成的「台灣狼」性格脈絡，就不難理解，魏家兄弟何以向大統低價買進劣油，轉手分裝貼上味全商標，大賺逾倍；端出「獻地入股」，想以股條向老家鄉親圈地，籌建文化園區；乃至靠銀行金援低成本獵<span class="highlight">屋</span>，空手入白刃，企圖以小搏大，長期以來一貫的經商手法。</p>
<p>台灣狼懂得入境隨俗，進中國二十年打下江山</p>
<p>台大國企系教授湯明哲曾經分析，<span class="highlight">頂新</span>集團馳騁中國，短短二十年打下江山，成為市值進逼台塑的台資企業，其從泡麵起家，不止垂直整合，連紙箱都自己做，更多角化經營，跨足飲料、餅乾，德克士炸雞和全家便利商店，之所以形成這樣的商業模式，很大一部分原因，是<span class="highlight">頂新</span>魏家在對岸，以當地消費者為依歸，「In China for China」（入境隨俗）的策略奏效。</p>
<p>可想見，做為見證中國改革開放，橫出亂世的首發台商，要不是融入當地社會，激發出骨子裡的狼性，<span class="highlight">頂新</span>魏家也等不到風光歸鄉這一天。</p>
<p>只不過，當這樣性格的四兄弟，站在祖厝紅牆、大大的「好學孔孟」合體字前，開口談儒學；記者會上看板更題字，「力行人文展家風，躬身實作立典範」，反覆倡良心，反差之大，足堪名列台商第一。</p>
<p>【<span class="highlight">頂新</span>返鄉投資，買帝寶、101不手軟—魏家近年在台投資大事紀】</p>
<p>2009/09：砸70億入股101前後投資70億元，買台北101大樓約37％持股，成最大民營股東，與官股抗衡</p>
<p>2009/04：連買14戶帝寶陸續買進帝寶14戶，成為住戶中最大單一家族，但遭央行質疑貸款成數過高，要求銀行降貸</p>
<p>2009/12：康師傅TDR募資171億康師傅TDR以每單位45元掛牌，估計募集新台幣171億元資金，創TDR與台灣證券史上最大IPO規模</p>
<p>2010/07：101億標下新燕土地旗下味全投資101億元標下新燕三重舊廠，將改建為住宅商業區，引發炒地皮疑慮</p>
<p>2010/12：斥資60億闢觀光園區宣布將砸下60億元，在彰化祖厝翻修成美堂，並興建康師傅速食麵博物館、五星級飯店，被鄉親認為是圈地</p>
<p>2013/02：瞄準101最高總部設<span class="highlight">頂新</span>集團台北總部，鎖定台北101的84樓，也是全台最高的辦公室</p>
<p>2013/09：跨行搶標4G大餅組成台灣之星團隊競標產業，為得標者中唯一無資通相關經驗的投標廠商</p>
<p>2013/11：假油事件爆發味全爆發假油事件，董事長魏應充轉列被告以一千萬元交保</p>
<p>【延伸】砸上千萬元買樹造景，蓋園區卻要鄉親「出地」</p>
<p>第2次永靖園區設置說明會上，土地取得方式從收購改為租借或換股，出席的永靖鄉親傻眼</p>
<h3><span style="font-weight: bold; color: #ff9900;">二部曲：造勢也仗勢</span></h3>
<p>論財富規模，<span class="highlight">頂新</span>魏家並非返鄉台商，最有錢的一家人，但動輒首富排場相迎，是其給外界的高調印象。</p>
<p>然而，不斷營造奪人聲勢，也是製油出身的魏氏兄弟，衣錦返台十年來，不煉油改煉金的真本事。</p>
<p>排場大宴客首選頂鮮，餐後搭私人機飛上海</p>
<p>根據今年五月，《富比世》（Forbes）雜誌公布的台灣富豪排行榜，榜首是身家新台幣三千一百四十億元的旺旺集團總裁蔡衍明，富邦金控總裁蔡萬才及其家族居次。<span class="highlight">頂新</span>集團魏應州等四兄弟合計，以二千億元列名第三；若四兄弟身家分開計，魏應州是台灣第十二名富豪，三個弟弟並列十三名。</p>
<p>雖然排名輸人，但<span class="highlight">頂新</span>魏家絕不輸陣。</p>
<p>出手獵<span class="highlight">屋</span>，坐擁十四戶台北仁愛路帝寶，全台無人能及。坐擁售價逾三千萬元的梅巴赫Maybach 62S Landaulet名車，是前十大富豪中，最願意砸錢買車的。見對手旺旺集團蔡衍明購置灣流200型私人飛機，亦洽購等級更高的灣流450型，一次還買進兩架；女眷出門人手一只十幾萬元的愛馬仕名牌包。</p>
<p>錦衣不夜行的高調炫富，反映魏家總想證明自己高人一等的心理。</p>
<p>上述首富規格的行頭，皆成為魏家在台北接待大陸各省書記領導，標準的配件。一般來說，魏應州若是中午宴客，地點偏好選在一○一大樓八十六層頂鮮景觀餐廳內，唯一能容下二十四人大圓桌的台北廳，餐畢便驅車前往松山機場，搭私人飛機赴上海處理公務，大商人架式十足。</p>
<p>氣勢高搶駐一○一辦公室，要比統一高一點</p>
<p>更具指標的，還有四年前，<span class="highlight">頂新</span>吃下台灣地標一○一大樓股權，成為最大民股，今年十月，更搶駐台灣最高辦公室的一○一大樓八十四層。</p>
<p>「比統一高一點啦！」指著在信義計畫區對街的統一集團總部，開放參觀當天，「大董」魏應州露出得意笑容，不忘提醒到訪媒體，<span class="highlight">頂新</span>爬到對手頭上的驕傲成績。儘管統一集團去年營收近四千三百億元，康師傅約二千七百億元，但「氣勢」還是要做出來。</p>
<p>即便站上全台地標的制高點，魏家「二董」魏應交也在官股協助下，取得由一○一大樓股東組成的台北金融大樓公司副董事長頭銜，但卻不甘就此罷手。</p>
<p>去年底，﹁基金教母﹂宋文琪代表泛官股出任一○一董座，讓向來不准家中女性參與事業經營的魏家，忍不住發牢騷，怎麼跑出一個『查某』來當董事長，還要被她管！</p>
<p>為此，魏應州親自出馬，找財政部長張盛和，在宋文琪上任後，硬是協調出執行長的新職位，好讓弟弟魏應交，得以台北金融大樓副董事長，同時出任執行長，並自行定調一○一採執行長制。</p>
<p>自此，魏家與宋文琪也種下心結。今年三月，宋文琪前往立法院備詢時，國民黨籍立委盧秀燕便詢問宋文琪，上任之後和民股代表魏家相處，是相親相愛，還是「相敬如冰」？</p>
<p><span class="highlight">頂新</span>魏家這番吃相，和一九九八年返台發動購併，和市場派結合，拿下上市公司味全食品不到一六％持股，即以小吃大、入主當家，縱橫兩岸食品版圖，手法如出一轍。</p>
<p>魏家精算的性格，不只表現在進出以億元計的併購案，就連帝寶豪宅管理費，也與和常人有不同觀點。據轉述，身為帝寶最大戶的魏應州曾半開玩笑說，由於遛狗使用豪宅中庭空間，養兩隻狗的住戶，應多繳一人的管理費。</p>
<p>雖說是食品業大亨，但若說近年<span class="highlight">頂新</span>魏家事業版圖擴張，是拜兩岸十多億張嘴，消費一碗五塊錢人民幣泡麵、一瓶新台幣幾十元的飲料，所聚積而成的江山，也不完全正確。</p>
<p>先搶主導權，再砸錢壯大聲勢，「造勢、仗勢、強勢」的剽悍作風，演久了便成真的心態，才是魏家煉金術的真正能耐。</p>
<p>其中，又以二○○九年底，<span class="highlight">頂新</span>以魏家的港股持份，回台灣發行康師傅TDR（台灣存託憑證），最能夠展現，魏家在資本市場煉金，面子、裡子兩不相讓的本領。</p>
<p>場景換到二○○九年十二月十六日，<span class="highlight">頂新</span>集團魏家四兄弟齊聚證交所，與當時的證交所董事長薛琦開香檳慶功。儘管當時，第一檔大陸台商回台發行TDR的頭銜，已被旺旺集團搶走，但什麼都不想落人後的魏家，依然能再擠出第一頭銜—第一檔溢價發行的TDR，更以比香港原股交易價格還要高的訂價，在台灣發行。</p>
<p>算得精大力拉抬康師傅TDR，小股東搶進被套牢</p>
<p>在康師傅之前，台股TDR大多以折價發行，因為TDR只是原股的分身。但魏應州卻不這麼想，他用菜籃族都聽得懂的「俗覓（便宜貨）無好貨」這句話，反駁旺旺折價發行的投資邏輯。當時他豪氣的向媒體談經營、談接班，明指對手不了解中國市場，還兩度登上該媒體封面人物。</p>
<p>康師傅的TDR價格，也如魏家崛起般戲劇化。首先，投資市場對發行TDR將帶動股票大漲的預期心理，先墊高康師傅在港股的身價。二○○九年初，康師傅在港股交易價格還不到港幣十元，但是到了年底發行TDR前夕，價格已經突破港幣二十元，拉抬效果相當出色。</p>
<p>這個勢頭，等於做球給下一步在台掛牌的TDR掛牌價，最終訂在四十五元，比港股還高出一三％的溢價，發行量雖高達三億八千萬股，價格一度被市場嫌太貴，但在衣錦還鄉的佳話，「民以食為天」題材的想像下，依然僧多粥少，申購的熱門程度被形容為全民運動。</p>
<p>根據監察院財產申報資料，包括立委侯彩鳳、紀國棟都買了康師傅TDR，連一向穩健操盤的國泰人壽，也認購了康師傅TDR共四億六千萬元。<span class="highlight">頂新</span>藉此快速籌資新台幣一百七十一億元，創下台股史上籌資規模最大的TDR掛牌案。</p>
<p>不過，再回頭看，這檔明星TDR，如今卻讓當時瘋狂搶進的小股東，成為永遠的痛！</p>
<p>魏應州在上市前法說會上誇下海口，預言會很「有面子」的出現三、四根漲停板，但蜜月行情竟只有二天，只兩度亮燈漲停，且第二根漲停當天就打開，以五○．一元最高價收盤後，股價從此再也沒回到此價位，創下當年度新掛牌十檔TDR中，漲停蜜月行情最短的紀錄，最低還曾一度跌到只剩三十三元，比承銷價低了二六．七％。</p>
<p>比起許多TDR掛牌公司是發行新股籌資，康師傅則是由魏家控股的<span class="highlight">頂新</span>拿出老股，賣出套取現金。而根據<span class="highlight">頂新</span>股權結構，狠撈的這一百七十一億元，除二成歸合資夥伴日本伊藤忠商社持有，八成都進了<span class="highlight">頂新</span>的口袋，魏家兄弟不但博得了響應鮭魚返鄉政策的美名，面子十足，更是賺足了裡子。</p>
<p>受傷最深的，不只小股東，還有承諾溢價發行此檔TDR承銷案的永豐金證券，不但承銷時閉鎖持有的康師傅部位，一度帳面虧損達三億多元，最後認賠出場；更因違法退佣回饋金八千萬元給康師傅大股東，被金管會揪出，成為史上受最重裁罰的券商，長達六個月不能輔導公司上市櫃、興櫃或發行TDR，可謂人、財兩失。</p>
<p>此消息一出，「這麼有錢的家族，回台灣拿到一百七十億資金，竟然連八千萬退佣都要收？特殊的收佣方式還被主管機關發現？」市場人士嘖嘖稱奇。</p>
<p>關於這筆八千萬元回饋金的後續，今年二月檢方認定，收退佣的「二董」魏應交並無不法，卻起訴證券公司主管，再讓證券圈議論紛紛。</p>
<p>儘管TDR股價跌得難看，魏家兄弟以實際行動買股護盤。根據香港聯交所資料，在二○一○年底到隔年一月之間，<span class="highlight">頂新</span>耗資港幣一億元（約合新台幣三億八千萬元）購進四百九十四萬股康師傅TDR，持股一年後反手在市場賣出，獲利約一成，意外槓上開花再加一台。</p>
<p>固然，只要資訊公開透明，資本市場煉金各憑本事，但外界最想知道的是，<span class="highlight">頂新</span>發行TDR套來百億元資金，後來真如魏家聲稱，大力投資台灣嗎？</p>
<p>據悉，除金管會主委曾銘宗指，六十億元拿來購入一○一持股，符合公開說明書用途，魏家原本還打算進一步吃下中聯信託持有一○一的一五％股份，讓目前三七％持股一舉過半，不過因官股並不樂見，踢到鐵板。</p>
<p>很敢衝從4G到<span class="highlight">地產</span>，統統都砸錢入場</p>
<p>至於，目前看到的大型投資案，除近期的4G執照競標，主力則在<span class="highlight">地產</span>項目。同樣由「二董」魏應交操盤的頂禾開發，前年九月以四十六餘億元，超過底標七成溢價，天價標下敦南商圈的華票大樓，打算日後改建豪宅，換算每建坪約一百七十一萬元、每坪土地價格一千四百零五萬元，雙創當時市價新高。</p>
<p>檯面上高舉投資台灣大旗，但魏家衣錦返鄉的真相，卻是拿投資大眾的錢，大肆炒房、獵股。魏家的煉金手法，和一九九六年在香港掛牌以後，成功套現返台入主味全，以「低成本、高槓桿」，吃下台灣老牌的食品公司，如出一轍。</p>
<p>既然煉金如此容易，何需還辛苦煉油？也因為如此，魏家兄弟鮭魚返鄉雖多角化發展，卻獨漏更新投資食用油煉油設備，以致向大統進貨黑心劣油，栽在自己最熟悉的本業。</p>
<p>這是巧合，還是必然的教訓？</p>
<p>【延伸閱讀】散戶被康師傅TDR套牢！掛牌上市後，4年走跌—康師傅TDR股價</p>
<p>魏家在味全股票大賺！假油風暴前，1年來漲1倍—味全近4 年股價</p>
<p>資料來源：彭博社 整理：蕭勝鴻</p>
<p>【延伸閱讀】黑心油讓味全股價跳水，<span class="highlight">頂新</span>來不及跑</p>
<p>在黑心油事件前，十月中旬味全股價以六○．一元創了十多年來新高。不過，到了十一月上旬，味全股價已經成「跳水」態勢，跌掉四分之一，只剩四十五元。</p>
<p>在大股東康師傅的通路支援下，味全切入中國優酪乳、乳酸菌、每日C果汁市場，加上有三重廠土地開發題材，一年來股價從三十元逐步墊高到六十元，不太陡的四十五度爬坡，被法人形容是漂亮、無可挑剔的線型。偏低的交易量，顯示並未有炒作或者是大股東獲利出場現象。</p>
<p>遇上了黑心油事件，賠上了味全數十年信譽，也讓小股東擔憂，何時才能解套？其實，比起胖達人在爆發香精事件前大股東事先落跑，法人分析，味全價量未異常，「大股東還在」。</p>
<p>事實上，<span class="highlight">頂新</span>在十五年前味全鬧家變時，向市場派以八十億元購入味全持股三五％，進場價是五十八元，在大股東還沒解套前，住套房的小股東都還有希望。（文●蔡靚萱）</p>
<hr />
<h2><span style="color: #ff9900;"><strong>週刊爆喬土地　永靖鄉長李詩焱　發重誓自清</strong></span></h2>
<p><span style="color: #000000;">2013-12-29  臺灣時報</span></p>
<p>〔記者周為政彰化報導〕遭黑心油重創的頂新集團魏家，在康師傅故鄉的彰化縣永靖鄉以二億美元蓋成的康師傅文化園區大筆用地，據第一三五七期商業周刊報導係由與魏家老大魏應州有同窗情誼的永靖鄉長李詩焱「喬」出來的，對此報導，李詩焱認嚴重影響他的形象，特地召開記者會鄭重澄清，除要求周刊適切回應外，並發下重誓，如有商周報導情事，他立即退出政壇。</p>
<p>李詩焱指出，商周第一三五七期第一三二頁﹁永靖觀光產業園區﹂方案報導，因錯誤引述一位自家耕地落在康師傅文化園區用地的居民說詞，將永靖觀光產業園區及康師傅文化園區混為一談，指鄉公所幫頂新﹁喬﹂土地﹂等無端指謫事項，此舉顯有偏離事實報導，影響公所團隊和鄉長社會形象甚鉅。</p>
<p>李詩焱說，為提振永靖鄉產業，促進經濟發展，公所利用現有特殊園藝苗木產業及在地資源開發園藝景觀產業園區，配合頂新的康師傅文化園區，再結合田尾公路花園特區，形成一個觀光金三角，期望永靖鄉從貧瘠鄉鎮蛻變為以觀光為主的富裕鄉鎮，但僅一處面積十六點五公頃的文化園區及七點六五公頃的園藝景觀產業園區，恐無法容納預估的大量觀光客相對需求，因此，希望再設置永靖觀光產業園區，但兩次說明會結果未獲過半數地主同意開發，公所尊重地主意願而暫緩推動，並於一○二年六月四日函文地主。</p>
<p>李詩焱強調：（一）永靖觀光產業園區與康師傅文化園區為不同的兩個計劃。（二）兩次說明會都是針對永靖觀光產業園區地主，無幫頂新「喬」土地問題。（三）兩次說明會提到的租借或換股問題，主要是要了解並調查地主開發意願，跟頂新集團完全無關。</p>
<hr />
<h2><span style="color: #ff9900;"><span class="highlight" style="font-weight: bold;">頂新</span><span style="font-weight: bold;">征戰新版圖 豪宅、電信都要賺</span></span></h2>
<p><span style="color: #808080;"> 2013-11-04  / <a style="color: #333399;"><span style="color: #808080;">黃玉禎 /</span></a><a><span style="color: #808080;">商業周刊</span></a></span></p>
<p><span style="color: #333333;">十月二十六日，味全埔心牧場豔陽高照，<span class="highlight">頂新</span>集團魏家四兄弟連同四位夫人、三姊妹，兒子、孫子全部出場，上從六十多歲的魏家大姊，最小到兩歲小孩，家族動員三十多人、員工及眷屬則來了近六千人，這是<span class="highlight">頂新</span>集團自一九九八年入主味全以來，在台最大的一場盛會。</span></p>
<p>人員從全台各地而來，最遠到斗六、屏東，總動員了上百輛遊覽車，甚至連嬰兒的娃娃車都出動，還有十多位主管從中國飛回來，這場史上最大活動背後宣告的是：<span class="highlight">頂新</span>要打造媲美統一集團的事業體。</p>
<p>從賣飲料、泡麵，擴展到大樓租賃、購物中心的經營，還要跨入電信、文化與觀光產業，<span class="highlight">頂新</span>集團透過總動員要讓外界知道：魏家人丁興旺、兵強馬壯，再大再多的事業版圖都有人撐。</p>
<p>味全五年來股價大漲三倍目標瞄準台灣食品股龍頭</p>
<p>活動會選在埔心牧場，因為地主就是味全，公司年營收五年來從新台幣兩百億元成長至兩百八十五億元，員工人數也從二千二百人，增加至二千五百人，加上海外共超過五千名員工，味全成為全台僅次統一的食品大廠。</p>
<p>此外，味全近一年來股價已漲了八成，五年來則大漲三倍。這也讓味全董事長魏應充在上台致詞時自信的表示，公司去年和今年的股價、市值「突飛猛進」，他說：「今天不能講數字，但是公司未來五年、十年，一定會展翅高飛。」目前味全股價已超越統一。</p>
<p>而投資多年的中國市場也有了好成績，主要產品每日C果汁在全國冷藏純果汁市場的市占率已經達三三．四％，僅次於中國的匯源。另外，乳酸菌飲料在華東地區市占率也超過三成，今年在北京地區甚至打敗養樂多，成為市占第一的品牌。魏應充預估，後年起味全在中國的營收將會超越台灣，屆時或許有機會挑戰台灣食品股龍頭。</p>
<p><strong>跨足<span class="highlight">房地產</span>開發與電信推案量不亞於一般開發商</strong></p>
<p>老三在味全踩油門，魏家老二<span class="highlight">頂新</span>集團董事長魏應交也摩拳擦掌。他日前才在台成立了台灣之星公司，參與電信4G（第四代行動電話行動通訊技術）頻譜競標，為此還在台北一○一大樓的<span class="highlight">頂新</span>總部裡設立戰情中心，每天至少開一次圓桌會議，雖然他是電信門外漢，但這四個多月以來，猛下工夫學習，還親自到韓國去考察：感受下載一部電影的超快速度，連講電話的聲音都變得很立體，且搭高鐵也不會斷訊。</p>
<p>除了正準備跨入的電信產業，他也成立頂禾開發公司，投入台灣<span class="highlight">地產</span>開發界。先是在二○一一年以總金額四十六億二千八百萬元，買下台北市敦化南路華票總部大樓，創下台灣土地價格突破每坪一千萬元新紀錄。他規畫將其改建為豪宅，預計在二○一五年推案。</p>
<p>此外，也投資誠美建築在台北市長春路的「素直」建案，另外還有台北市臨沂街的開發案，以及味全台北舊廠在新北市三重新燕土地的開發案，加計起來總案量並不亞於一般<span class="highlight">地產</span>開發商。</p>
<p>不過，目前4G標金已經突破千億元，幾乎可以算是魏家兄弟有史以來最大的一樁投資案，但魏家在這一場誓師大會展現了「勢在必得」的決心。</p>
<p>因為，就在十月才正式遷入的一○一大樓的<span class="highlight">頂新</span>總部裡，企業展示廳中介紹著從<span class="highlight">頂新</span>集團過去的起源、發展歷史、及未來的發展規畫展示等。其中，在一張世界地圖上，說明著<span class="highlight">頂新</span>的發展歷程，從代工製造走向品牌製造、再來是發展外食與快餐，最後則是流通與數位生活，顯示出魏家對於數位資訊傳播的企圖心。</p>
<p>四兄弟採軍團化發展不怕多角化經營分散資源</p>
<p>還有魏家老四、頂巧控股董事長魏應行，負責掌管中國約千家全家便利商店與今年剛返台開店的德克士等餐飲事業。而老三魏應充除了味全以外，還有「隱形新事業」，原本因應集團包裝材料需求而設立資材事業，包括軟性包材、塑品、紙箱印刷等，隨著訂單量成長，去年營業額已達人民幣九十一億元，預估今年將突破人民幣一百億元，目前大約七成營收比率來自於集團內部客戶訂單，未來也將進一步拓展外部客戶，提高外部訂單比重。</p>
<p>如今的<span class="highlight">頂新</span>集團，不再只是賣泡麵的康師傅，或是只賣果汁、牛奶的味全，魏家四兄弟跨出食品領域，走向多角化經營。</p>
<p>然而，台灣食品業老大哥統一也曾經多角化發展，在食品製造本業之外，成立金融、投資、貿易、流通四個次集團，但其後卻因資源過於分散，效益反減而走回聚焦經營。</p>
<p>會不會因多角化經營而過度分散？魏應州並不擔心這個問題，他笑說：「因為我們有四個兄弟啊！」四兄弟目前以事業體分工，大哥魏應州負責康師傅，老二魏應交則是一○一大樓、<span class="highlight">地產</span>開發，以及最新的電信產業，老三魏應充負責味全與資材事業，老四魏應行負責便利餐飲事業。</p>
<p>原來，這場活動背後也宣告：魏家正在展開兄弟之間的資源與權益分配，多角化建立在「多兄弟」的基礎上，變成四大軍團帶領各自小雞發展的模式，所以這個時刻不怕不聚焦，也不怕事業多，就靠魏家人手多。</p>
<p>吃住玩樂，4大軍團通吃！—魏家4兄弟分工</p>
<p>大哥　魏應州職稱：康師傅控股董事長兼行政總裁主要掌管業務：泡麵、飲料、休閒食品</p>
<p>老二　魏應交職稱：<span class="highlight">頂新</span>國際集團董事長、頂禾開發董事長、台灣之星董事長主要掌管業務：台北101執行長、<span class="highlight">地產</span>開發相關</p>
<p>老三　魏應充職稱：味全董事長、頂合控股董事長主要掌管業務：乳品、冷藏飲料、方便食品、資材事業（軟性包材、塑品、紙箱印刷等）</p>
<p>老四　魏應行職稱：頂巧控股董事長主要掌管業務：大陸全家便利商店、康師傅私房牛肉麵、德克士速食連鎖</p>
<p>資料來源：<span class="highlight">頂新</span>國際集團、味全公司 / 整理：黃玉禎</p>
<hr />
<p>延伸閱讀：</p>
<p>有關頂新炒房、炒地新聞報導彙集如下：</p>
<p><span style="text-decoration: underline; color: #0000ff;"><a href="/?p=398"><span style="color: #0000ff; text-decoration: underline;">黑油頂新如何攻略房地產版圖（3）錢滾錢貸款炒房、大型建案聯合開發</span></a></span></p>
<p><span style="color: #0000ff;"><a href="/?p=380"><span style="color: #0000ff; text-decoration: underline;">黑油頂新如何攻略房地產版圖（1）2011宣示進軍</span></a></span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/10/11/%e9%ae%ad%e9%ad%9a%e7%82%92%e6%88%bf-%e9%bb%91%e6%b2%b9%e9%a0%82%e6%96%b0%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8e%a0%e5%9c%b0%e6%88%bf%e5%9c%b0%e7%94%a2%e7%89%88%e5%9c%96%ef%bc%882%ef%bc%89%e6%93%a0%e8%ba%ab/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 354/357 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using disk

 Served from: fucktuhao.peopleboss.org.tw @ 2020-11-13 22:23:40 by W3 Total Cache -->